(Laser) dopplergrafia degli arti superiori o inferiori
11 deossicortisolo
17 alfa idrossiprogesterone (17 OH-P)
17 chetosteroidi
17 idrossicorticoidi [dU]
3 metil istidina
7 deidrocolesterolo. Dosaggio
[CTX] Telopeptide c-terminale del collagene tipo 1
Aberrometria oculare
Acidi biliari
Acidi grassi a catena molto lunga (VLCFA)
Acidi nucleici di microrganismi (batteri, virus, miceti, protozoi) ricerca in materiali biologici vari multiplex
Acidi organici urinari (NAS) in gc/ms. Dosaggio
Acido 5 idrossi 3 indolacetico
Acido acetoacetico
Acido citrico
Acido delta aminolevulinico (ALA)
Acido fitanico. Dosaggio
Acido guanidino acetico. Dosaggio
Acido ippurico
Acido lattico
Acido omovanillico
Acido orotico urinario. Dosaggio
Acido para aminoippurico (PAI)
Acido pipecolico. Dosaggio
Acido piruvico
Acido pristanico. Dosaggio
Acido sialico
Acido sialico libero. Dosaggio
Acido sialico totale. Dosaggio
Acido valproico
Acido vanilmandelico
Actinomiceti in materiali biologici esame colturale
Acufenometria, prove audiometriche sopraliminari
Adiuretina [vasopressina] (ADH)
Adrenalina - Noradrenalina
Adrenalina - noradrenalina [p]
Adrenalina - noradrenalina [u]
Aeromonas nelle feci esame colturale
Agglutinine a freddo
Agoaspirato della mammella
Agoaspirato della mammella in stereotassi
Agoaspirato ecoguidato della mammella
Agoaspirazione di cisti dell'ovaio
Agoaspirazione ecoguidata dei follicoli [pick up ovocitario]. Prelievo ovociti
Agoaspirazione testicolare (TESA)
Agoaspirazione/Drenaggio nella regione tiroidea
Agobiopsia ecoguidata della prostata (approccio transperineale o transrettale)
Agobiopsia ecoguidata delle vescicole seminali
Agobiopsia ecoguidata transtracheale o transbronchiale di linfonodi ilo mediastinici
Agobiopsia linfonodale
Agobiopsia orbitaria
Agobiopsia percutanea o agoaspirato del fegato
Ala deidrasi eritrocitaria
Alanina aminotransferasi (ALT / GPT)
Albumina
Albuminuria [microalbuminuria]
Aldolasi
Aldosterone
Alfa 1 antitripsina
Alfa 1 fetoproteina
Alfa 1 glicoproteina acida
Alfa 1 microglobulina
Alfa 2 antiplasmina
Alfa 2 macroglobulina
Alfa amilasi isoenzimi
Alfa amilasi totale
Alluminio
Amebe a vita libera esame colturale
Amebe a vita libera esame microscopico (con colorazioni specifiche)
Aminoacidi totali, frazionamento cromatografico
Aminoacidi. Dosaggio
Amitriptilina
Ammonio
Amniocentesi
Amniocentesi diagnostica prelievo dei villi coriali
Amniocentesi tardiva
Amnioscopia
Amplificazione gene N-MYC
Amplificazione MDM2
Analisi cinematica dell'arto superiore o inferiore o del tronco
Analisi citogenetica molecolare. Incluso: fish con sonda di DNA su metafasi/nuclei interfasici/mlpa e coltura del materiale biologico da analizzare
Analisi citogenetica per patologia da fragilità cromosomica
Analisi citogenetica per ricerca siti fragili
Analisi citogenetica per scambi di cromatidi fratelli
Analisi citogenetica per studio mosaicismo cromosomico
Analisi citogenetica per studio riarrangiamenti cromosomici indotti
Analisi citogenetica postnatale. Analisi del cariotipo
Analisi citogenetica prenatale. Analisi del cariotipo
Analisi citogenetica prenatale. Ricerca aneuploidie dei cromosomi 13, 18, 21, X e Y
Analisi citogenetica prenatale. Ricerca aneuploidie dei cromosomi 15, 16, 22
Analisi del carattere
Analisi del DNA cellulare per lo studio citometrico del ciclo cellulare e della ploidia
Analisi del DNA e ibridazione con sonda molecolare (southern blot)
Analisi del DNA per polimorfismo
Analisi della cinematica dell'arto superiore
Analisi della cinematica e della dinamica del passo
Analisi della superficie oculare [test di Schirmer, break up time (BUT), esame con coloranti]
Analisi di contaminazione materna. Zigosità, PCR qualitativa (real-time PCR)
Analisi di mutazione del DNA con elettroforesi
Analisi di mutazione del DNA con ibridazione con sonde
Analisi di mutazione nota. Ricerca di mutazione identificata in caso di familiarità
Analisi di mutazioni del DNA
Analisi di polimorfismi (STR, VNTR)
Analisi di regione cromosomica mediante southern blot (blotting)
Analisi di segmenti di DNA mediante sequenziamento
Analisi di sequenza geniche mediante next generation sequencing (NGS) e tecniche assimilabili
Analisi dinamometrica dell'arto superiore o inferiore o del tronco
Analisi dinamometrica isocinetica segmentale
Analisi microsatelliti tx-eterologo
Analisi mutazionale di malattia che necessita del sequenziamento del DNA mitocondriale per la diagnosi
Analisi mutazionale di malattia che necessita di più di un gene per la diagnosi. Sequenziamento ed eventuale metodica quantitativa.
Analisi mutazionale di malattia che necessita di un solo gene per la diagnosi
Analisi quantitativa di acidi nucleici umani mediante PCR real time (RT-PCR) o tecniche assimilabili
Analisi strumentale della voce / esame fonetografico
Androstanediolo glucuronide
Angio RM coronarica
Angio RM dei vasi del collo
Angio RM dei vasi del collo senza e con MDC
Angio RM del distretto toracico
Angio RM del distretto vascolare intracranico
Angio RM del distretto vascolare intracranico senza e con MDC
Angio RM dell'addome inferiore
Angio RM dell'addome superiore
Angio RM dell'arto inferiore
Angio RM dell'arto superiore
Angio RM dell'arto superiore o inferiore
Angio RM midollo spinale con mezzo di contrasto
Angio TC [arteriosa e venosa] degli arti inferiori
Angio TC [arteriosa e venosa] degli arti superiori
Angio TC dei vasi del collo [carotidi]
Angio TC dei vasi intracranici
Angio TC dei vasi intracranici e del collo [carotidi]
Angio TC del circolo polmonare
Angio TC dell'aorta addominale
Angio TC dell'aorta toracica
Angio TC dell'aorta toraco addominale
Angio TC di aorta addominale e arterie renali
Angio TC di aorta addominale e arti inferiori
Angiocardiografia combinata del cuore destro e sinistro
Angiocardiografia del cuore destro
Angiocardiografia del cuore sinistro
Angiocardiografia della vena cava
Angiocardioscintigrafia all'equilibrio
Angiocardioscintigrafia di primo passaggio (first pass)
Angiografia con fluoresceina o angioscopia oculare
Angiografia oculistica con verde indocianina
Angioscintigrafia [angiografia, venografia radioisotopica]
Angioscopia percutanea
Angiotensina II
Anisakis anticorpi
Anoscopia
Ansogramma colico per atresia anorettale
Antibiotici
Anticoagulante lupus-like (LAC)
Anticoagulanti acquisiti ricerca
Anticorpi anti A/B
Anticorpi anti antigeni nucleari estraibili (ENA). Test di screening
Anticorpi anti canale del calcio
Anticorpi anti cardiolipina [igG, IgM ed eventuali igA]
Anticorpi anti cellule parietali gastriche (PCA)
Anticorpi anti centromero
Anticorpi anti citoplasma dei neutrofili (ANCA: p-ANCA e c-ANCA)
Anticorpi anti citrullina (peptide)
Anticorpi anti DNA nativo
Anticorpi anti endomisio
Anticorpi anti endotelio
Anticorpi anti eritrocitari (caratterizzazione del range termico)
Anticorpi anti eritrocitari (con mezzo potenziante)
Anticorpi anti eritrocitari (identificazione)
Anticorpi anti eritrocitari (titolazione)
Anticorpi anti eritrocitari [test di Coombs diretto]
Anticorpi anti eritrociti [test di Coombs indiretto]
Anticorpi anti fattore VIII
Anticorpi anti fosfolipidi (IgG, IgM)
Anticorpi anti gliadina deamidata (DPG-AGA) IgG
Anticorpi anti glicoproteina oligodendrocitaria mielinica (MOG)
Anticorpi anti glutammico decarbossilasi (GAD)
Anticorpi anti GM1 (monosialoganglioside)
Anticorpi anti HLA (cross-match, singolo individuo)
Anticorpi anti HLA contro sospensioni linfocitarie (almeno 10 soggetti)
Anticorpi anti insula pancreatica (ICA)
Anticorpi anti insulina (AIAA)
Anticorpi anti interferone
Anticorpi anti istoni
Anticorpi anti JO1. Determinazione singola
Anticorpi anti leucociti
Anticorpi anti MAG
Anticorpi anti membrana basale glomerulare
Anticorpi anti microsomi (AbTMS) o anti tireoperossidasi (AbTPO)
Anticorpi anti microsomi epatici e renali (LKMA)
Anticorpi anti mieloperossidasi (MPO)
Anticorpi anti mitocondri (AMA)
Anticorpi anti muscolo liscio (ASMA)
Anticorpi anti muscolo striato (cuore)
Anticorpi anti nucleo (ANA)
Anticorpi anti organo
Anticorpi anti ovaio
Anticorpi anti piastrine
Anticorpi anti piastrine adese
Anticorpi anti piastrine circolanti
Anticorpi anti piastrine identificazione
Anticorpi anti proteinasi 3 (PR3)
Anticorpi anti recettore acetilcolina
Anticorpi anti recettore del TSH
Anticorpi anti recettore nicotinico muscolare
Anticorpi anti RNP. Determinazione singola
Anticorpi anti saccaromyces cerevisiae
Anticorpi anti Scl-70. Determinazione singola
Anticorpi anti Sm. Determinazione singola
Anticorpi anti spermatozoi
Anticorpi anti SSA. Determinazione singola
Anticorpi anti SSB. Determinazione singola
Anticorpi anti surrene
Anticorpi anti testicolo (ATLA)
Anticorpi anti tireoglobulina (ABTG)
Anticorpi anti transglutaminasi (IgG, IgA)
Anticorpi emolitici anti eritrocitari
Anticorpi IgG avidity per rosolia, citomegalovirus.
Anticorpi in fase solida anticorpi anti-at1r
Antigene carboidratico 125 (CA 125)
Antigene carboidratico 15.3 (CA 15.3)
Antigene carboidratico 19.9 (CA 19.9)
Antigene carboidratico 195 (CA 195)
Antigene carboidratico 50 (CA 50)
Antigene carboidratico 72-4 (CA 72-4)
Antigene carboidratico mucinoso [MCA]
Antigene carcinoembrionario [CEA]
Antigene polipeptidico tissutale [TPA]
Antigene prostatico specifico [PSA]
Antigene prostatico specifico [PSA] reflex
Antigene ta 4 [SCC]
Antigeni eritrocitari CD55/CD59
Antigeni hla
Antigeni piastrinici
Antitrombina funzionale [AT3]
Aortografia addominale
Aortografia toracica
Apicocardiogramma (con elettrodo ECG)
Apolipoproteina A1
Apolipoproteina B
Aptoglobina
Arteriografia coronarica con catetere doppio
Arteriografia coronarica con catetere singolo
Arteriografia della placenta
Arteriografia di arterie cerebrali
Arteriografia monolaterale dell'arto superiore
Artro RM: RMN (risonanza magnetica nucleare) muscoloscheletrica
Artro RM: RMN (risonanza magnetica nucleare) muscoloscheletrica senza e con mezzo di contrasto
Artro TC (tomografia computerizzata) spalla o gomito o ginocchio
Artrografia con mezzo di contrasto
Artrografia temporomandibolare con contrasto bilaterale
Artrografia temporomandibolare con contrasto monolaterale
Aspartato aminotransferasi (AST / GOT)
Aspirazione percutanea di cisti nella ghiandola del Bartolino
Attivatore tissutale del plasminogeno [TPA]
Audiometria
Audiometria automatica
Balanoscopia
Barbiturici
Bartonella hanselae anticorpi, IgG e IgM per classe di anticorpi
Bartonella ricerca anticorpi IgG e IgM
Batteri acidi nucleici in materiali biologici ibridazione
Batteri acidi nucleici in materiali biologici ibridazione diretta
Batteri acidi nucleici in materiali biologici ricerca qualitativa/quantitativa
Batteri anaerobi antibiogramma da coltura (M.I.C., almeno 10 antibiotici)
Batteri anaerobi da coltura identificazione biochimica
Batteri anaerobi in materiali biologici esame colturale
Batteri antibiogramma da coltura (attività associazioni antibiotiche)
Batteri antibiogramma da coltura (attività battericida C.M.B.)
Batteri antibiogramma da coltura (kirby bauer, almeno 10 antibiotici)
Batteri antibiogramma da coltura (M.I.C., almeno 10 antibiotici)
Batteri anticorpi immunoblotting (saggio di conferma)
Batteri antigeni cellulari ed extracellulari identificazione diretta
Batteri antigeni cellulari ed extracellulari ricerca diretta in materiali biologici
Batteri da coltura identificazione biochimica
Batteri da coltura identificazione sierologica
Batteri determinazione carica microbica in liquidi biologici diversi
Batteri in campioni biologici diversi ricerca microscopica
Batteri potere antibatterico residuo in materiali biologici diversi
Batteri potere battericida del siero sull'isolato clinico
Batteri prodotti metabolici in materiali biologici diversi identificazione
Batteri respiratori ricerca acidi nucleici multiplex. Almeno tre microrganismi
Benzodiazepine
Benzolo
Beta tromboglobulina
Beta-Idrossibutirrato
Beta2 microglobulina
Bicarbonati (idrogenocarbonato)
Bilirubina (curva spettrofotometrica nel liquido amniotico)
Bilirubina diretta
Bilirubina reflex
Bilirubina totale
Bioimpedenziometria, valutazione dello stato di idratazione
Biomicroscopia corneale con conta cellule endoteliali
Biopsia [agobiopsia] del midollo osseo
Biopsia [agobiopsia] della lingua
Biopsia [agobiopsia] di ghiandola o dotto salivare
Biopsia [endoscopica] del retto
Biopsia [endoscopica] dell'esofago
Biopsia [endoscopica] dell'intestino tenue
Biopsia [endoscopica] dello stomaco
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] [aspirazione] del pancreas eco-guidata
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] [aspirazione] del pancreas TC guidata
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] dei nervi cranici o periferici o dei gangli
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] dei nervi periferici
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] del mediastino
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] del polmone
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] del rene alla cieca, ecoguidata, tac-guidata, endoscopica
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] del testicolo
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] della colecisti e dei dotti biliari
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] della tiroide
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] delle ghiandole surrenali
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] delle meningi cerebrali
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] di lesione cerebrale
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] di massa intraddominale eco-guidata
Biopsia [percutanea] [agobiopsia] di massa intraddominale TC guidata
Biopsia a celo aperto del retto
Biopsia a cielo aperto dei bronchi
Biopsia a cielo aperto dei legamenti uterini
Biopsia a cielo aperto dei nervi cranici o periferici o dei gangli
Biopsia a cielo aperto dei seni nasali
Biopsia a cielo aperto del fegato
Biopsia a cielo aperto del pancreas
Biopsia a cielo aperto del polmone
Biopsia a cielo aperto del testicolo
Biopsia a cielo aperto dell'intestino tenue
Biopsia a cielo aperto dell'uretere
Biopsia a cielo aperto dell'utero
Biopsia a cielo aperto della colecisti e dei dotti biliari
Biopsia a cielo aperto della laringe o trachea
Biopsia a cielo aperto della lingua
Biopsia a cielo aperto della mammella
Biopsia a cielo aperto della milza
Biopsia a cielo aperto della prostata
Biopsia a cielo aperto della tiroide
Biopsia a cielo aperto delle ghiandole surrenali
Biopsia a cielo aperto delle meningi cerebrali
Biopsia a cielo aperto delle vescicole seminali
Biopsia a cielo aperto di ghiandola o dotto salivare
Biopsia a cielo aperto di lesione cerebrale
Biopsia aspirativa dell'ovaio
Biopsia bronchiale [endoscopica]
Biopsia chirurgica della mammella con o senza reperaggio stereotassico
Biopsia chiusa [endoscopica] della trachea
Biopsia chiusa [percutanea] [agobiopsia] del polmone
Biopsia dei legamenti uterini
Biopsia dei seni nasali
Biopsia dei tessuti molli/muscoli
Biopsia dei vasi sanguigni
Biopsia del bulbo oculare e dell'orbita
Biopsia del carpo e metacarpo
Biopsia del cordone spermatico, dell'epididimo o dei dotti deferenti
Biopsia del cul de sac
Biopsia del cuore
Biopsia del diaframma
Biopsia del femore
Biopsia del labbro
Biopsia del naso
Biopsia del palato osseo
Biopsia del pene
Biopsia del pericardio
Biopsia del peritoneo
Biopsia del radio e dell'ulna
Biopsia del sacco lacrimale
Biopsia del tarso e metatarso
Biopsia del tessuto periprostatico
Biopsia del tessuto perirenale o perivescicale
Biopsia del tessuto periuretrale
Biopsia del timo
Biopsia dell'alveolo
Biopsia dell'ano o dei tessuti perianali
Biopsia dell'intestino tenue in corso di enteroscopia
Biopsia dell'ipofisi per via non specificata
Biopsia dell'ipofisi per via trans-frontale
Biopsia dell'ipofisi per via trans-sfenoidale
Biopsia dell'iride
Biopsia dell'omero
Biopsia dell'orecchio esterno
Biopsia dell'orecchio interno e dell'orecchio medio
Biopsia dell'orecchio medio
Biopsia dell'osso in sede non specificata
Biopsia dell'ugola
Biopsia dell'uretra
Biopsia dell'utero
Biopsia dell'utero con dilatazione del canale cervicale
Biopsia della bocca (cavo orale)
Biopsia della congiuntiva
Biopsia della cornea
Biopsia della cute e del tessuto sottocutaneo
Biopsia della gengiva
Biopsia della ghiandola lacrimale
Biopsia della ghiandola pineale
Biopsia della laringe
Biopsia della mammella con tru-cut
Biopsia della palpebra
Biopsia della parete addominale o dell'ombelico
Biopsia della parete toracica
Biopsia della pleura
Biopsia della rotula
Biopsia della scapola, clavicola e torace (coste e sterno)
Biopsia della tibia e fibula
Biopsia della vulva o della cute perineale
Biopsia delle ossa facciali
Biopsia delle paratiroidi
Biopsia delle pareti vaginali a guida colposcopica
Biopsia delle strutture articolari del ginocchio
Biopsia delle strutture articolari del gomito
Biopsia delle strutture articolari del piede e delle dita del piede
Biopsia delle strutture articolari del polso
Biopsia delle strutture articolari dell'anca
Biopsia delle strutture articolari della caviglia
Biopsia delle strutture articolari della mano e delle dita della mano
Biopsia delle strutture articolari della spalla
Biopsia delle strutture articolari, sede non specificata
Biopsia delle tube
Biopsia dello scroto o della tunica vaginale
Biopsia di muscoli o tendini extraoculari
Biopsia di strutture linfatiche
Biopsia di tessuti perirettali
Biopsia di tonsille e adenoidi
Biopsia endocervicale
Biopsia endometriale
Biopsia endoscopica del polmone
Biopsia endoscopica dell'albero biliare o dello sfintere di Oddi
Biopsia faringea
Biopsia in sede multipla in corso di ileocolonscopia retrograda
Biopsia laparoscopica dell'ovaio
Biopsia mediastinica a cielo aperto
Biopsia mirata della portio e dell'endocervice
Biopsia mirata endocervicale a guida isteroscopica
Biopsia per aspirazione [percutanea] [agobiopsia] della milza
Biopsia percutanea dell'uretere
Biopsia percutanea mammaria vacuum assisted
Biopsia renale a cielo aperto
Biopsia RM della mammella con retroaspirazione
Biopsia transparietale [ecoendoscopica] biliopancreatica
Biopsia transparietale [ecoendoscopica] del colon
Biopsia transparietale [ecoendoscopica] del retto-sigma
Biopsia transureteroscopica
Biopsia vaginale o delle pareti vaginali
Biopsia vescicale a cielo aperto
Biotinidasi. Dosaggio
Bordetella anticorpi (E.I.A.)
Bordetella anticorpi IgG e IgM. Incluso: IgA se IgM negative
Bordetella esame colturale
Borrelia analisi qualitativa DNA o RNA
Borrelia anticorpi IgG e IgM. Incluso: eventuale immunoblotting
Borrelia burgdorferi anticorpi (E.I.A.)
Borrelia burgdorferi anticorpi (I.F.)
BRCA1 e 2 reflex: sequenziamento completo e riarrangiamento con consulenza genetica pre-post test
Breath test per determinazione di colonizzazione batterica anomala
Breath test per determinazione tempo di transito intestinale, svuotamento gastrico
Breath test per helycobacter pylori (Urea C13)
Breath test per intolleranza al lattosio
Breath test per lo studio della funzionalità epatica
Breath test per lo studio della funzionalità pancreatica
Broncoscopia
Brucelle anticorpi (E.I.A.)
Brucelle anticorpi (titolazione mediante agglutinazione) [Wright]
Brucelle anticorpi incompleti (Coombs)
Brushing nasale per battito ciliare
C peptide
C peptide. Dosaggio basale e dopo stimolo
Cadmio
Calcio ionizzato (calcolo indiretto)
Calcio ionizzato determinazione diretta
Calcio totale
Calcitonina
Calcoli e concrezioni (ricerca semiquantitativa)
Calcoli esame chimico di base (ricerca qualitativa)
Calprotectina fecale
Campylobacter antibiogramma
Campylobacter da coltura identificazione biochimica
Campylobacter esame colturale
Capacitazione del materiale seminale [swim up]
Capillaroscopia con videoregistrazione
Captazione tiroidea
Carbamazepina
Carbossiemoglobina [(Sg)Hb/(Sg)Er]
Cardiotocografia esterna
Cariotipo ad alta risoluzione
Cariotipo da metafasi di fibroblasti o di altri tessuti (materiale abortivo, ecc.)
Cariotipo da metafasi di liquido amniotico
Cariotipo da metafasi linfocitarie
Cariotipo da metafasi spontanee di midollo osseo
Cariotipo da metafasi spontanee di villi coriali
Carnitina esterificata
Carnitina libera
Catecolamine totali urinarie
Catene kappa e lamba [s/u] dosaggio (per ogni dosaggio)
Cavografia inferiore
Cavografia superiore
Ceruloplasmina
Cheratoestesiometria
Chimotripsina
Chlamydia pneumoniae anticorpi IgG e IgM. Incluso: IgA se IgM negative
Chlamydia psittaci anticorpi IgG e IgM. Incluso: IgA se IgM negative
Chlamydia trachomatis anticorpi IgG e IgM. Incluso: IgA se IgM negative
Chlamydie anticorpi (E.I.A.)
Chlamydie anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Chlamydie da coltura identificazione (I.F.)
Chlamydie da coltura identificazione microscopica (colorazione iodio, giemsa)
Chlamydie esame colturale
Chlamydie ricerca diretta (E.I.A.)
Chlamydie ricerca diretta (I.F.)
Chlamydie ricerca diretta (mediante ibridazione)
Chlamydie ricerca qualitativa DNA
Ciclosporina
Cine RM (risonanza magnetica) del cuore
Cine RM (risonanza magnetica) del cuore senza e con mezzo di contrasto
Cine RM (risonanza magnetica) del cuore senza e con stress funzionale
Cistatina C
Cistina intraleucocitaria
Cistografia
Cistografia con doppio contrasto
Cistometrografia
Cistoscopia attraverso stoma artificiale
Cistosonografia con mezzo di contrasto
Cistouretrografia minzionale
Cistouretrografia retrograda
Citotossicità (CTL)
Citotossicità (LAK)
Citotossicità con antigeni specifici
Citotossicità spontanea NK
Clisma con doppio contrasto dell'intestino
Clisma del tenue con doppio contrasto dell'intestino
Clisma opaco semplice dell'intestino
Cloruro
Cloruro, sodio e potassio [SD] (stimolazione con pilocarpina)
Clostridium difficile da coltura identificazione biochimica
Clostridium difficile esame colturale
Clostridium difficile tossine nelle feci ricerca diretta
Cobalammina (vitamina B12)
Cobalto
Codelezione 1p-19q
Cofattore ristocetinico
Colangio RM
Colangiografia epatica percutanea
Colangiografia intraoperatoria
Colangiografia intravenosa
Colangiografia retrograda endoscopica [ERC]
Colangiografia transcatetere
Colangiopancreatografia retrograda endoscopica [ERCP]
Colecistografia
Colesterolo HDL
Colesterolo LDL
Colesterolo LDL. Determinazione diretta
Colesterolo LDL. Determinazione indiretta
Colesterolo totale
Colinesterasi (pseudo-che)
Colonscopia - ileoscopia retrograda
Colonscopia con endoscopio flessibile
Colonscopia con endoscopio flessibile con biopsia
Color doppler transcranico
Colorazione aggiuntiva in bande: actinomicina D
Colorazione aggiuntiva in bande: bandeggio C
Colorazione aggiuntiva in bande: bandeggio G
Colorazione aggiuntiva in bande: bandeggio G ad alta risoluzione
Colorazione aggiuntiva in bande: bandeggio NOR
Colorazione aggiuntiva in bande: bandeggio Q
Colorazione aggiuntiva in bande: bandeggio R
Colorazione aggiuntiva in bande: bandeggio T
Colorazione aggiuntiva in bande: distamicina A
Colorazioni vitali in corso di EGDS o colonscopia
Colpografia
Colposcopia
Coltura di amniociti
Coltura di cellule di altri tessuti
Coltura di fibroblasti
Coltura di linee cellulari stabilizzate con virus
Coltura di linee linfocitarie stabilizzate con virus o interleuchina
Coltura di linfociti fetali con PHA
Coltura di linfociti periferici con PHA o altri mitogeni
Coltura di materiale abortivo
Coltura di villi coriali
Coltura di villi coriali (a breve termine)
Coltura mista linfocitaria unidirezionale
Coltura per studio del cromosoma X a replicazione tardiva
Coltura semisolida di cellule emopoietiche
Complemento (C1 inibitore) quantitativo
Complemento: C3, C3 Naf, C4, CH50
Compliance polmonare statica e dinamica
Conservazione di campioni di DNA o di RNA
Consulenza genetica associata al test
Controllo del set-up iniziale per prima seduta, controllo portale e/o della ripetibilità del set up del paziente
Controllo della forma dell'onda del pace-maker
Controllo della impedenza dell'elettrodo del pace-maker
Controllo della soglia di voltaggio o amperaggio del pace-maker
Controllo di cardiovertore/defibrillatore impiantabile automatico (AICD)
Controllo di frequenza del pace-maker
Controllo e programmazione defibrillatore impiantabile
Controllo radiologico di derivazioni liquorali
Coproporfirine
Corneometria
Coronarografia (angiografia coronarica)
Corpi chetonici
Corticotropina (ACTH)
Cortisolo
Corynebacterium diphteriae esame colturale
Coxiella burneti anticorpi
Creatina. Dosaggio
Creatinchinasi (CPK o CK)
Creatinchinasi isoenzima MB (CK-MB)
Creatinchinasi isoenzimi
Creatinchinasi isoforme
Creatinina
Creatinina clearance
Crioconservazione cellule staminali [placentari] per trapianto
Crioconservazione in azoto liquido di cellule e tessuti
Crioconservazione in azoto liquido di colture cellulari
Crioconservazione siero pre-trapianto
Crioconservazione sospensioni linfocitarie
Crioglobuline ricerca
Crioglobuline tipizzazione
Criptococco ricerca diretta
Cromatografia zuccheri urinari
Cromo
Cromocistoscopia
Cromogranina A
Cross-Match citofluorietrico linfociti T IgM
Cross-Match citofluorimetrico linfociti B IgG
Cross-Match citofluorimetrico linfociti T IgG
Cross-Match citotossico con linfociti B
Cross-Match citotossico con linfociti T
Cryptosporidium ricerca diretta nelle feci
Culdoscopia
Curettage della cornea per striscio o coltura
Cyfra 21-1
D-dimero (test al latice)
D-Dimero. Dosaggio con metodo immunometrico
Dacriocistografia
Decarbossiprotrombina
Defecografia
Deferentografia con contrasto
Definizione del volume bersaglio e degli organi a rischio per tecniche 2D
Definizione del volume bersaglio e degli organi a rischio per tecniche 3D e IMRT
Deidroepiandrosterone (DEA)
Deidroepiandrosterone solfato (DEA-S)
Delta 4 androstenedione
Desipramina
Desossipiridinolina
Determinazione del pattern respiratorio a riposo
Determinazione del volume plasmatico o del volume eritrocitario
Determinazione della capacità vitale
Determinazione della P 0.1
Determinazione delle massime pressioni inspiratorie ed espiratorie o transdiaframmatiche
Determinazione e localizzazione perdite di LCR
Diffusione alveolo-capillare del CO
Digestione di DNA con enzimi di restrizione
Diidrotestosterone (DHT)
Dopamina [s/u]
Dosaggio attività anticoagulante dei farmaci inibitori fattore X attivato (eparina, rivaroxaban, etc.)
Dosaggio dell'attività anticoagulante fattore anti IIa (dabigatran, etc)
Dosaggio quantitativo di un singolo acido organico in liquidi biologici mediante gc/ms con isotopi stabili
Dosimetria in vivo
Doxepina
Droghe d'abuso
Du variante ricerca
Duplicazione di MLL
ECG fetale (cuoio capelluto)
Echinococco [idatidosi] anticorpi
Eco(color)doppler dei reni e dei surreni
Eco(color)doppler del fegato e delle vie biliari
Eco(color)doppler del pancreas
Eco(color)doppler dell'addome inferiore
Eco(color)doppler della mammella
Eco(color)doppler della milza
Eco(color)dopplergrafia degli arti superiori o inferiori o distrettuale
Ecobiometria, esame biometrico interferometrico
Ecocolordoppler arterie renali
Ecocolordoppler cardiaco
Ecocolordoppler cardiaco a riposo
Ecocolordoppler cardiaco transesofagea
Ecocolordoppler degli arti inferiori o superiori arterioso e/o venoso
Ecocolordoppler dei grossi vasi addominali arteriosi o venosi
Ecocolordoppler dei tronchi sovraaortici
Ecocolordoppler paratiroidi
Ecocolordoppler penieno dinamico con stimolazione farmacologica
Ecocolordoppler scrotale
Ecocolordoppler vasi splancnici
Ecocolordoppler vasi viscerali
Ecocolordopplergrafia cardiaca fetale / ecocardiogramma fetale
Ecocolordopplergrafia dei vasi venosi del collo
Ecodoppler fistola arterovenosa
Ecoencefalografia. Ecografia transfontanellare
Ecoendoscopia biliopancreatica [ERP]
Ecoendoscopia del colon
Ecoendoscopia del pancreas
Ecoendoscopia del pancreas con biopsia
Ecoendoscopia del retto-sigma
Ecoendoscopia di esofago, stomaco, duodeno
Ecoendoscopia di esofago, stomaco, duodeno con biopsia
Ecografia cardiaca
Ecografia cardiaca senza e con contrasto
Ecografia degli arti superiori o inferiori o distrettuale, arteriosa
Ecografia del capo, del collo e della tiroide
Ecografia del pene
Ecografia dell'addome completo
Ecografia dell'addome inferiore (inclusi ureteri, vescica e pelvi maschile o femminile)
Ecografia dell'addome superiore (inclusi fegato e vie biliari, pancreas, milza, reni e surreni, retroperineo)
Ecografia della cute e del tessuto sottocutaneo
Ecografia della mammella (bilaterale)
Ecografia della mammella (monolaterale)
Ecografia delle anche nel neonato
Ecografia delle anse intestinali
Ecografia delle vie digestive
Ecografia di grossi vasi addominali
Ecografia di grossi vasi addominali senza e con contrasto
Ecografia endoanale
Ecografia ginecologica
Ecografia mediastinica transesofagea
Ecografia muscolotendinea e osteoarticolare
Ecografia oculare
Ecografia organo mirata con mezzo di contrasto
Ecografia ostetrica
Ecografia ostetrica con translucenza nucale
Ecografia ostetrica morfologica
Ecografia parete addominale
Ecografia regione inguino-crurale
Ecografia scrotale e dei testicoli
Ecografia stazioni linfonodali pluridistrettuali (laterocervicale, sovraclaveare, ascellare, inguinale)
Ecografia toracica / polmonare
Ecografia transesofagea del torace
Ecografia transrettale
Ecografia transvaginale
Elastasi 1 pancreatica
Elastometria
Elettrocardiogramma
Elettrocardiogramma dinamico (secondo Holter)
Elettrocardiogramma per lo studio del ritmo
Elettrocardiogramma transesofageo
Elettrococleografia
Elettroencefalogramma (EEG)
Elettroencefalogramma con analisi spettrale
Elettroencefalogramma con privazione del sonno
Elettroencefalogramma con sonno farmacologico
Elettroencefalogramma con videoregistrazione
Elettroencefalogramma dinamico [12-24 ore]
Elettrogustometria
Elettromiografia (EMG) dell'occhio
Elettromiografia (EMG) di muscoli speciali [laringei, faringei, diaframma, perineali]
Elettromiografia (EMG) di una singola fibra
Elettromiografia (EMG) di unità motoria analisi quantitativa. Con esame ad ago
Elettromiografia dello sfintere uretrale
Elettromiografia semplice (EMG)
Elettronistagmografia (ENG)
Elettrooculografia (EOG)
Elettroretinografia (ERG, flash-pattern)
Emazie (conteggio), emoglobina
EMG (elettromiografia) dinamica dell'arto superiore
Emissioni otoacustiche
Emocromo con formula
Emogasanalisi arteriosa prima e durante somministrazione di ossigeno
Emogasanalisi arteriosa sistemica
Emogasanalisi continua intra-arteriosa
Emogasanalisi di sangue misto venoso
Emogasanalisi durante respirazione di O2 a bassa concentrazione. Test dell'ipossia
Emogasanalisi durante respirazione di O2 ad alta concentrazione. Test dell'iperossia
Emogasanalisi prima e dopo iperventilazione
Emolisina bifasica
Endoscopia del condotto ileale (dotto artificiale realizzato negli interventi di cistectomia)
Endoscopia dell'intestino crasso attraverso stoma artificiale
Endoscopia dell'intestino tenue attraverso stoma artificiale
Endoscopia transaddominale dell'intestino crasso
Endoscopia transaddominale dell'intestino tenue
Enolasi neuronespecifica (NSE)
Entamoeba histolytica anticorpi
Entamoeba histolytica nelle feci esame colturale (coltura xenica)
Entamoeba histolytica/dispar antigeni ricerca diretta nelle feci
Enterobius vermicularis [ossiuri] ricerca microscopica su materiale perianale. Scotch test o tampone perianale
Enterocolpocistodefecografia
Enteroscopia con microcamera ingeribile [VCE]
Enteroscopia per via anterograda con pallone [BAE]
Enteroscopia per via anterograda con pallone [BAE] con biopsia
Enzima di conversione dell'angiotensina (ACE)
Enzimi del metabolismo glicidico. Dosaggio
Enzimi della beta-ossidazione. Dosaggio
Enzimi eritrocitari
Enzimi glicosilazione delle proteine. Dosaggio
Enzimi lisosomiali. Dosaggio
Enzimi metabolismo degli amminoacidi. Dosaggio
Enzimi metabolismo delle porfirine. Dosaggio
Enzimi metabolismo lipidico. Dosaggio
Enzimi metabolismo pirimidinico. Dosaggio
Enzimi metabolismo purinico. Dosaggio
Enzimi mitocondriali. Dosaggio
Eosinofili (conteggio) [Alb]
Epididimografia con contrasto
Eritrociti: antigeni non AB0 e non Rh
Eritropoietina
allergologico strumentale per orticarie da agenti fisici
approfondito dell'occhio
audiometrico condizionato infantile
audiometrico tonale
audiometrico vocale
citologico da agoaspirato apparato digerente
citologico da agoaspirato apparato respiratorio
citologico da agoaspirato della tiroide
citologico da agoaspirato di tessuto emopoietico
citologico da agoaspirazione
citologico da agoaspirazione ecoguidata: sedi multiple
citologico da agoaspirazione: sedi multiple
citologico di espettorato
citologico di versamenti (fino a 5 vetrini e/o colorazioni)
citologico esfoliativo apparato digerente
citologico esfoliativo apparato respiratorio
citologico esfoliativo cute
citologico esfoliativo mammella
citologico esfoliativo sierose
citologico urine per ricerca cellule neoplastiche
colturale broncolavaggio [prelievo protetto di secrezioni respiratorie]
colturale campioni apparato genitourinario / Tampone cervico vaginale
colturale campioni biologici diversi
colturale del sangue [emocoltura]
colturale dell'urina [urinocoltura]
colturale delle feci [coprocoltura]
colturale espettorato
colturale essudati [pleurico, peritoneale, articolare, pericardico]
colturale essudati purulenti [pus] da lesioni profonde
colturale essudati purulenti [pus] da lesioni superficiali
colturale essudato auricolare otite esterna monolaterale
colturale essudato auricolare otite media acuta monolaterale / Tampone auricolare
colturale essudato oculare monolaterale
colturale essudato oro-faringo-nasale / Tampone nasale
colturale seriato di: urine primo mitto, urine mitto intermedio, liquido prostatico e/o urine dopo massaggio prostatico [test di Stamey] ricerca batteri patogeni
colturale seriato di: urine primo mitto, urine mitto intermedio, liquido prostatico o seminale [test di Stamey]
dei denti
del midollo osseo per apposizione e/o striscio
dell'afasia
dell'occhio sotto anestesia
elettroglottografico
istocitopatologico altri organi da agobiopsia
istocitopatologico apparato digerente. Mapping per malattia infiammatoria cronica intestinale (IBD)
istocitopatologico apparato digerente: agobiopsia epatica
istocitopatologico apparato digerente: biopsia endoscopica (sede unica)
istocitopatologico apparato digerente: biopsia endoscopica (sedi multiple)
istocitopatologico apparato digerente: biopsia endoscopica per celiachia
istocitopatologico apparato digerente: biopsia endoscopica per studio gastrite cronica
istocitopatologico apparato digerente: biopsia ghiandola salivare
istocitopatologico apparato digerente: biopsia semplice
istocitopatologico apparato digerente: escissione di neoformazione
istocitopatologico apparato digerente: mucosectomia
istocitopatologico apparato digerente: polipectomia endoscopica (sedi multiple)
istocitopatologico apparato digerente: polipectomia endoscopica (singola)
istocitopatologico apparato genitale maschile: agobiopsia prostatica su prelievi multipli
istocitopatologico apparato genitale: biopsia semplice
istocitopatologico apparato genitale: da conizzazione cervice uterina
istocitopatologico apparato genitale: escissione di neoformazione
istocitopatologico apparato muscolo scheletrico: biopsia incisionale o punch
istocitopatologico apparato muscolo scheletrico: biopsia semplice ossea
istocitopatologico apparato respiratorio: agobiopsia pleurica
istocitopatologico apparato respiratorio: biopsia cavità nasali
istocitopatologico apparato respiratorio: biopsia endobronchiale (sede unica)
istocitopatologico apparato respiratorio: biopsia endobronchiale (sedi multiple)
istocitopatologico apparato respiratorio: biopsia laringea
istocitopatologico apparato respiratorio: biopsia semplice
istocitopatologico apparato respiratorio: biopsia vie aeree (sedi multiple)
istocitopatologico apparato respiratorio: polipectomia endoscopica
istocitopatologico apparato urinario per lesione diffusa: biopsia renale
istocitopatologico apparato urinario per lesione focale: biopsia renale
istocitopatologico apparato urinario: biopsia semplice
istocitopatologico apparato urinario: mapping da biopsia endoscopica vescicale
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: biopsia cervicale e endometriale
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: biopsia cervice uterina
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: biopsia endometriale (VABRA)
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: biopsia vaginale
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: biopsia vulvare (sede unica)
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: biopsia vulvare (sedi multiple)
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: biopsie cervicali (sedi multiple)
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: conizzazione della cervice
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: polipectomia endocervicale
istocitopatologico apparato urogenitale femminile: raschiamento endometriale
istocitopatologico apparato urogenitale maschile: biopsia annessi testicolari
istocitopatologico apparato urogenitale maschile: biopsia pene
istocitopatologico apparato urogenitale maschile: biopsia testicolare
istocitopatologico apparato urogenitale: agobiopsia ovarica
istocitopatologico apparato urogenitale: biopsia endoscopica vescicale (sede unica)
istocitopatologico apparato urogenitale: biopsia endoscopica vescicale (sedi multiple)
istocitopatologico articolazioni. Biopsia semplice
istocitopatologico articolazioni: biopsia sinoviale, biopsia tendinea
istocitopatologico articolazioni: tessuto fibrotendineo
istocitopatologico bulbo oculare. Biopsia semplice
istocitopatologico cavo orale. Biopsia semplice
istocitopatologico cavo orale. Escissione di neoformazione
istocitopatologico cavo orale: biopsia multiple
istocitopatologico cute (shave o punch)
istocitopatologico cute e/o tessuti molli. Con biopsia o escissione di neoformazione
istocitopatologico cute e/o tessuti molli: biopsia incisionale
istocitopatologico cute e/o tessuti molli: biopsie multiple
istocitopatologico cute e/o tessuti molli: escissione neoformazioni multiple
istocitopatologico da agobiopsia di organo/tessuto superficiale o profondo
istocitopatologico della mammella: biopsia vacuum assisted
istocitopatologico di cute e/o tessuti molli. Escissione allargata di neoplasia maligna
istocitopatologico mammella: biopsia semplice
istocitopatologico mammella: biopsia stereotassica
istocitopatologico mammella: escissione di neoformazione
istocitopatologico mammella: nodulectomia
istocitopatologico naso e cavità nasali. Escissione di neoformazione
istocitopatologico orecchio. Biopsia semplice
istocitopatologico sierose. Biopsia semplice
istocitopatologico sierose: escissione di neoformazione
istocitopatologico sistema circolatorio
istocitopatologico sistema emopoietico: agobiopsia linfonodale
istocitopatologico sistema emopoietico: agobiopsia linfonodale (sedi multiple)
istocitopatologico sistema emopoietico: asportazione di linfonodo unico superficiale
istocitopatologico sistema emopoietico: biopsia osteo midollare
istocitopatologico sistema emopoietico: biopsia osteo-midollare (BOM)
istocitopatologico sistema endocrino: agobiopsia tiroidea
istocitopatologico sistema endocrino: biopsia semplice
istocitopatologico sistema linfoemopoietico: da agobiopsia linfonodale
istocitopatologico SNP (biopsia di nervo periferico)
istocitopatologico ultrastrutturale (SEM, TEM)
istocitopatologico. Biopsia semplice di organo/tessuto superficiale o profondo
microbiologico del secreto endocervicale / Tampone vaginale
microbiologico del secreto uretrale/urine primo mitto
microbiologico del secreto vaginale
microscopico del sangue periferico
microscopico di campione di ferita operatoria - coltura
microscopico di campione di ferita operatoria - coltura e sensibilità
microscopico di campione di ferita operatoria - gruppo di cellule e striscio di Papanicolaou
microscopico di campione di ferita operatoria - parassitologia
microscopico di campione di ferita operatoria - striscio batterico
microscopico di campione di ferita operatoria - tossicologia
microscopico di campione di sistema muscoloscheletrico e liquido articolare - coltura
microscopico di campione di sistema muscoloscheletrico e liquido articolare - coltura e sensibilità
microscopico di campione di sistema muscoloscheletrico e liquido articolare - gruppo di cellule e striscio di Papanicolaou
microscopico di campione di sistema muscoloscheletrico e liquido articolare - parassitologia
microscopico di campione di sistema muscoloscheletrico e liquido articolare - striscio batterico
microscopico di campione di sistema muscoloscheletrico e liquido articolare - tossicologia
microscopico di campione di vie genitali femminili, feto, sacco amniotico - tossicologia
microscopico di striscio o apposizione di citoaspirato linfoghiandolare
urodinamico invasivo
urodinamico non invasivo (uroflussometria)
urovideodinamico
Escherichia coli nelle feci esame colturale
Escherichia coli patogeni da coltura identificazione biochimica
Escherichia coli patogeni da coltura identificazione sierologica
Esofagogastroduodenoscopia [EGDS] con biopsia dell'esofago
Esoftalmometria
Esplorazione digitale di stoma di enterostomia
Esplorazione retroperitoneo
Esplorazione rettale digitale
Esteri organofosforici
Estradiolo (E2)
Estrazione di DNA o di RNA (nucleare o mitocondriale)
Estriolo
Estriolo non coniugato
Estrone
Etanolo
Etosuccimide
Faringografia
Faringoscopia
Farmaci anti epilettici
Farmaci antiaritmici
Farmaci antiinfiammatori
Farmaci antitumorali
Farmaci con metodi cromatografici
Farmaci con tecniche non cromatografiche
Farmaci digitalici
Farmaci dosaggio quantitativo in cromatografia
Fattore natriuretico atriale (ANP)
Fattore reumatoide
Fattore von Willebrand
Fattore vWF
Fattore vWF antigene (EIA)
Fattore vWF CBA (EIA)
Fattori della coagulazione (II, V, VII, VIII, IX, X, XI, XII, XIII)
Feci esame chimico e microscopico (grassi, prodotto di digestione, parassiti)
Feci sangue occulto
Fenilalanina
Fenitoina
Fenolo [u]
Fenotipo Rh
Ferritina
Ferro
Ferro [dU]
Fibrina/Fibrinogeno
Fibrinogeno clauss
Fibrinogeno funzionale
Fibrinogeno immunologico
Fish BCL6
Fistolografia
Fistolografia dell'arto inferiore
Fistolografia dell'arto superiore
Fistulografia retroperitoneale
Flebografia a impedenza
Flebografia con mezzo di contrasto del sistema portale
Flebografia con mezzo di contrasto delle vene del capo e del collo
Flebografia con mezzo di contrasto delle vene polmonari
Flebografia degli arti inferiori bilaterale
Flebografia degli arti inferiori monolaterale
Flebografia giugulare
Flebografia iliaca
Flebografia monolaterale dell'arto superiore
Flebografia orbitaria
Flebografia renale
Flebografia spermatica
Flebografia spinale
Fluoro
Flussimetria (Ecocolordoppler fetoplacentare)
Folato
Follitropina (FSH)
Fondo oculare (esame del fundus oculi)
Fonocardiogramma con elettrodo ECG
Fosfatasi acida
Fosfatasi alcalina
Fosfatasi alcalina isoenzima osseo
Fosfatasi prostatica
Fosfato inorganico (fosforo)
Fosfoesosoisomerasi (PHI)
Fosforo
Fotografia del fondo oculare (fundus oculi)
Fotografia del segmento anteriore
Fotopletismografia degli arti superiori o inferiori
Fotopletismografia di altri distretti
Fragilità del cromosoma X (fraxa). Test di primo livello
Fragilità del cromosoma X (fraxa). Test di secondo livello
Francisella tularensis [tularemia] anticorpi
Fruttosamina (proteine glicate) [S]
Fruttosio [ls]
Funicolocentesi per la diagnosi prenatale di patologie del feto
Fusione di immagini (RM, TC/PET, volumi biologici, volumi molecolari) con TC di pianificazione
Gait analysis: valutazione clinica della menomazione degli arti inferiori, incluso EMG dinamica del cammino
Galattografia [duttografia, duttogalattografia]
Galattosio (prova da carico)
Galattosio 1-fosfato uridil transferasi (GALT)
Galattosio [s/u]
Galattosio-1-Fosfato. Dosaggio
Gamma-Glutamiltransferasi (Gamma GT)
Gastrina
Gastroscopia attraverso stoma artificiale
Gastroscopia transaddominale
Giardia antigene nelle feci ricerca diretta (I.F.)
Giardia antigeni ricerca diretta nelle feci
Glicoproteina ricca in istidina
Globulina da trasporto ormoni sessuali (SHBG)
Globulina legante la tiroxina (TBG)
Glucagone
Glucosio
Glucosio (Curva glicemica da carico 3 determinazioni)
Glucosio (Curva glicemica da carico 6 determinazioni)
Glucosio 6 fosfato deidrogenasi (G6PDH)
Glutammato deidrogenasi
Gonadotropina corionica (prova immunologica di gravidanza)
Gonadotropina corionica (subunità beta, frazione libera)
Gonadotropina corionica (subunità beta, molecola intera)
Gruppo sanguigno AB0 (agglutinogeni e agglutinine) e Rh (D)
Gruppo sanguigno AB0/Rh II controllo
Gustometria [olfattometria]
Hb - biosintesi in vitro
Hb - emoglobina [Sg/La]
Hb - emoglobina A2
Hb - emoglobina fetale (dosaggio)
Hb - emoglobina glicata
Hb - emoglobina plasmatica libera
Hb - emoglobina. Dosaggio frazioni (HbA2, HbF, Hb anomale)
Hb - emoglobine anomale (HbS, HbD, HbH, ecc.)
Hb - isoelettrofocalizzazione
Hb - ricerca mutazioni delle catene globiniche (cromatografia)
Hb - test di stabilità [(Sg)Er]
HcG frazione libera e Papp-a
Head up tilt test
Helicobacter pylori anticorpi (E.I.A.)
Helicobacter pylori antigene nelle feci ricerca diretta
Helicobacter pylori in materiali biologici esame colturale
Helicobacter pylori ureasi nel materiale bioptico (saggio mediante prova biochimica)
Ibridazione con sonda molecolare
Ibridazione genomica comparativa su Array (Array - CGH)
Ibridazione genomica comparativa su microarray. Incluso: estrazione DNA, CGH-Array, SNPS-Array, coltura del materiale biologico da analizzare
Ibridazione in situ (FISH) su metafasi, nuclei interfasici, tessuti - mediante sequenze genomiche in YAC
Ibridazione in situ (FISH) su metafasi, nuclei interfasici, tessuti - mediante sonde molecolari
Identificazione di specificità anti HLA contro pannello linfocitario-(1 siero/30 cellule a antigenicità nota)
Identificazione in fase solida anticorpi anti-HLA fissanti il complemento classe I
Identificazione in fase solida anticorpi anti-HLA fissanti il complemento classe II
Identificazione in fase solida specificità anti-HLA classe I. Isotipo IgG
Identificazione in fase solida specificità anti-HLA classe I. Isotipo IgM
Identificazione in fase solida specificità anti-HLA classe II. Isotipo IgG
Identificazione in fase solida specificità anti-HLA classe II. Isotipo IgM
Idrossiprolina [u]
IgA secretorie
IgE specifiche [RAST test] per allergeni singoli ricombinanti molecolari
IgE specifiche allergologiche [RAST test]: screening multiallergenico qualitativo
IgE specifiche allergologiche quantitativo [RAST test]
IgE specifiche allergologiche quantitativo [RAST test] per farmaci e veleni. Fino a 12 allergeni
IgE specifiche allergologiche quantitativo [RAST test] per inalanti e alimenti. Fino a 12 allergeni
IgE specifiche pannello [RAST test] per alimenti
IgE specifiche pannello [RAST test] per inalanti
IgE totali
IgG specifiche allergologiche
IgG, IgA sottoclassi
Ileocolonscopia per via retrograda con pallone [BAE]
Ileocolonscopia per via retrograda con pallone [BAE] con biopsia
Imaging intravascolare dei vasi cerebrali extracranici
Imaging intravascolare dei vasi coronarici
Imaging intravascolare dei vasi intratoracici
Imaging intravascolare dei vasi periferici
Imaging intravascolare dei vasi renali
Imipramina
Immunocomplessi circolanti
Immunofenotipizzazione leuco/linfocitaria
Immunofissazione
Immunoglobuline di superficie linfocitarie
Immunoglobuline IgA, IgD, IgG o IgM
Immunoglobuline: catene kappa e lambda
Immunoglobuline: catene kappa e lambda libere
Impedenziometria esofagea (24 ore)
Impedenzometria
Indagini fotobiologiche per fotodermatosi [foto patch test]
Indagini fotobiologiche per fotodermatosi [fototest]
Individuazione del volume bersaglio e organi critici
Individuazione del volume bersaglio e simulazione con PET-TC
Inibina B
Inibitore attivatore del plasminogeno (PAI 1)
Inibitori dei fattori della coagulazione
Instabilità microsatellitare
Insulin growth factor [IGF-1 o somatomedina C]
Insulin growth factor binding protein 3 [IGF-BP3]
Insulina
Insulina (curva da carico o dopo test farmacologici, max. 5)
Interferometria
Interferone
Interleuchina 2
Intradermoreazione con PPD (intradermoreazione con tubercolina secondo mantoux)
INV(16). Test qualitativo
INV(16). Test quantitativo
Ioduria
Isolelettrofocusing della transferrina sierica
Isterografia percutanea
Isterosalpingografia
Isterosalpingografia con contrasto gassoso
Isterosalpingosonografia
Isteroscopia
Isteroscopia diagnostica con o senza biopsia dell'endometrio
Isterosonografia [idrosonografia]
Laringografia con contrasto
Laringoscopia
Laringostroboscopia
Lattato deidrogenasi (LDH)
Latte muliebre
Lattosio [u/ls]
Legionella pneumophila antigene urinario ricerca diretta (E.I.A. o immunocromatografico)
Legionelle anticorpi (E.I.A.)
Legionelle anticorpi (titolazione mediante I.F.)
Legionelle antigene nelle urine
Legionelle in materiali biologici esame colturale
Leishmania acidi nucleici
Leishmania anticorpi
Leishmania esame colturale
Leishmania ricerca microscopica previa colorazione specifica
Leptospire anticorpi
Leptospire esame colturale
Leucin amino peptidasi (LAP) [s]
Leucociti (conteggio e formula leucocitaria microscopica) [Sg]
Leucociti (conteggio) [(Sg)]
Levodopa
Linfangiografia intratoracica
Linfografia addominale
Linfografia arto inferiore
Linfografia arto superiore
Linfografia cervicale
Lipasi pancreatica
Lipoproteina (A)
Liquidi da versamenti esame chimico fisico e microscopico
Liquido amniotico enzimi (cellobiasi, lattasi, maltasi, palatinasi, saccarasi, trealasi, acetil-colinesterasi)
Liquido amniotico fosfolipidi (cromatografia)
Liquido amniotico rapporto lecitina/sfingomielina
Liquido amniotico test alla schiuma di clements
Liquido seminale [spermiogramma]. Esame macroscopico e microscopico
Liquido seminale [spermiogramma]. Test di vitalità previa colorazione con eosina
Liquido seminale esame morfologico e indice di fertilità
Liquido seminale profilo biochimico (fruttosio, carnitina, fosfatasi prostatica o zinco o acido citrico, alfa glucosidasi o maltasi)
Liquido seminale prove di valutazione della fertilità
Liquido sinoviale esame chimico fisico e microscopico
Lisozima/S
Listeria in materiali biologici esame colturale
Listeria monocytogenes anticorpi (titolazione mediante agglutinazione)
Litio
Localizzazione radiologica di corpo estraneo
Luteotropina (LH) [s/u]
Luteotropina (LH) e follitropina (FSH): dosaggi seriati dopo GNRH o altro stimolo (da 3 a 6)
Macroprolattina
Magnesio totale
Mammografia bilaterale
Mammografia monolaterale
Manganese [s]
Manometria ano-rettale
Manometria del colon
Manometria esofagea
Manometria urinaria
Mappatura dei nevi (nei) - Osservazione delle lesioni cutanee o annessi cutanei con videodermatoscopio
Marcatura di lesione del tubo digerente
Massaggio cardiaco a torace chiuso
Mediastinoscopia
Meprobamato
Mercurio
Messa a punto della dentatura
Metaemoglobina [(Sg)er]
Metanefrine frazionate
Metilazione promotore MGMT
Miceti [lieviti] antimicogramma da coltura (M.I.C., fino a 5 antimicotici)
Miceti [lieviti] identificazione biochimica
Miceti anticorpi (D.I.D.)
Miceti anticorpi (titolazione mediante agglutinazione)
Miceti anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Miceti antigeni (metodi immunologici)
Miceti antigeni cellulari ed extracellulari in materiali biologici diversi
Miceti da coltura identificazione microscopica (osservazione morfologica)
Miceti da coltura identificazione sierologica
Miceti ricerca acidi nucleici in materiali biologici ricerca qualitativa/quantitativa
Miceti ricerca in materiali biologici diversi. Incluso: esame microscopico ed esame colturale
Micobatteri antibiogramma da coltura (metodo tradizionale, almeno 3 antibiotici)
Micobatteri antibiogramma da coltura in terreno liquido
Micobatteri da coltura identificazione (biochimica e metodo radiometrico)
Micobatteri da coltura identificazione di specie
Micobatteri da coltura identificazione mediante ibridazione (previa reazione polimerasica a catena)
Micobatteri diagnosi immunologica di infezione tubercolare latente [IGRA]
Micobatteri in campioni biologici diversi esame colturale (metodo radiometrico)
Micobatteri in campioni biologici diversi esame colturale (metodo tradizionale)
Micobatteri in campioni biologici ricerca microscopica (Ziehl-Neelsen, Kinyiun)
Micobatteri ricerca acidi nucleici di m. tuberculosis complex in materiali biologici
Micobatteri ricerca in campioni biologici vari
Micoplasma pneumoniae anticorpi (E.I.A.)
Micoplasma pneumoniae anticorpi (titolazione mediante I.F.)
Micoplasma pneumoniae da coltura identificazione biochimica
Micoplasma pneumoniae da coltura identificazione sierologica
Micoplasma pneumoniae in materiali biologici diversi esame colturale
Micoplasmi urogenitali esame colturale
Microbatteri anticorpi (E.I.A.)
Microdelezione del cromosoma Y
Microfilarie [W. Bancrofti] antigeni ricerca diretta
Microfilarie nel sangue (Giemsa) dopo concentrazione o arricchimento
Microsporidi esame colturale su linee cellulari
Microsporidi esame microscopico dopo concentrazione (colorazioni specifiche)
Mielografia con contrasto
Mioglobina
Misura della perdita transepidermica di acqua (TEWL)
Misura di lunghezza degli arti
Misura ossido nitrico esalato
Misura transcutanea della PO2 e della PCO2 con utilizzo di membrane monouso
Misurazione di pressione dello sfintere di oddi
Misurazione indice pressorio caviglia/braccio (ABI) [indice di Winsor]
Misure del corpo
Misure protesiche in situ
MOC (densitometria ossea) a ultrasuoni
MOC (densitometria ossea) con TC
MOC (densitometria ossea) con tecnica di assorbimento a fotone
MOC (densitometria ossea). DXA lombare, femorale, ultradistale
MOC (densitometria ossea). DXA total body
Monitoraggio cardiorespiratorio notturno completo
Monitoraggio continuo [24 ore] della pressione arteriosa - Holter pressorio
Monitoraggio del flusso ematico coronarico
Monitoraggio della gettata cardiaca mediante la tecnica del consumo di ossigeno (metodo di Fick)
Monitoraggio della pressione arteriosa sistemica
Monitoraggio della pressione dell'arteria polmonare
Monitoraggio della pressione in arteria polmonare
Monitoraggio della pressione venosa centrale
Monitoraggio dinamico della glicemia (Holter glicemico)
Monitoraggio doppler transcranico per il microembolismo [Mesh]
Monitoraggio ecografico del ciclo ovulatorio / Ecografia ovarica
Monitoraggio elettrocardiografico
Monitoraggio incruento della saturazione arteriosa / pulsossimetria
Monitoraggio transcutaneo di O2 e CO2
Monomeri solubili di fibrina (FS test)
Mucopolisaccaridi
Mucopolisaccaridi urinari test di screening
Mucopolisaccaridi urinari totali. Dosaggio
Mutazione di BRAF
Mutazione di C-KIT
Mutazione di EGFR
Mutazione di KRAS
Mutazione di PDGFRA
Mutazione di PIK3CA
Mutazione JAK2 V617F test qualitativo
Mutazione JAK2 V617F test quantitativo
Mutazioni CEBPA
Mutazioni del fattore II
Mutazioni del fattore V Leiden
Mutazioni della alfa-talassemia
Mutazioni della beta-talassemia
Mutazioni della connessina 26 in familiari. Test mirato
Mutazioni della connessina 26. Test completo
Mutazioni della connessina 30 in familiari. Test mirato
Mutazioni della connessina 30. Test completo
Mutazioni della emocromatosi
Mutazioni della fibrosi cistica in familiari. Test mirato
Mutazioni della fibrosi cistica. Test di primo livello
Mutazioni della fibrosi cistica. Test di secondo livello
Mutazioni di BRCA1 in familiari. Test mirato
Mutazioni di BRCA1. Test completo
Mutazioni di BRCA2 in familiari. Test mirato
Mutazioni di BRCA2. Test completo
Mutazioni di MTHFR
Mutazioni FLT-3 (D385)
Mutazioni FLT-3 (ITD)
Mutazioni gene IgHV
Mutazioni IDH1-2
Mutazioni nucleofosmina test qualitativo
Mutazioni nucleofosmina test quantitativo
Mycoplasma pneumoniae anticorpi IgG e IgM. Incluso: IgA se IgM negative
Mycoplasma/Ureaplasma urogenitali esame colturale
N-Acetilaspartato
N-Acetilglucosaminidasi
NEFA (acidi grassi non esterificati)
Neisseria gonorrhoeae esame colturale
Neisseria meningitidis esame colturale
Neisseriae identificazione biochimica
Neisseriae identificazione sierologica
Neopterina
Neurotrasmettitori. Dosaggio liquor
Nichel
Nortriptilina
Oftalmoscopia
Oligoelementi. Dosaggio per ciascun oligoelemento
Oligosaccaridi urinari
Omocisteina
Ormone anti-mulleriano (AMH). Dosaggio
Ormone lattogeno placentare o somatomammotropina (HPL) [s]
Ormone somatotropo (GH)
Ormoni: dosaggi seriati dopo stimolo (17 OH-P, FSH, LH, TSH, ACTH, cortisolo, GH, aldosterone, PRL, renina o altri ormoni)
Ortopanoramica delle arcate dentarie
Osmolalità
Osmolalità/Osmolarità. Determinazione diretta
Ossalati [u]
Osservazione dermatologica in epidiascopia
Osservazione dermatologica in epiluminescenza
Ossimetria fetale
Osteocalcina (BGP)
Otomicroscopia
Otoscopia
Pachimetria corneale
Palpazione del seno
Pannello di immunofenotipizzazione di fattori prognostici e predittivi per melanoma
Pannello di immunofenotipizzazione di fattori prognostici e predittivi per patologia tumorale maligna del polmone
Pannello di immunofenotipizzazione di fattori prognostici e predittivi per patologia tumorale maligna del sistema nervoso centrale
Pannello di immunofenotipizzazione di fattori prognostici e predittivi per patologia tumorale maligna dell'apparato gastroenterico
Pannello di immunofenotipizzazione di fattori prognostici e predittivi per patologia tumorale maligna della mammella
PAP test - screening per il tumore dell'utero - esame citologico cervico vaginale
Parassiti [elminti, protozoi] acidi nucleici in materiali biologici. Ricerca qualitativa/quantitativa
Parassiti [elminti, protozoi] anticorpi
Parassiti [elminti, protozoi] nel sangue esame microscopico (Giemsa)
Parassiti in materiali biologici, ricerca macro e microscopica
Parassiti intestinali [elminti, protozoi] ricerca macro e microscopica
Parassiti intestinali [elminti, protozoi] ricerca macro e microscopica (esame diretto e dopo concentrazione o arricchimento)
Parassiti intestinali [protozoi] esame colturale (coltura xenica)
Parassiti intestinali ricerca microscopica
Paratormone (PTH). Molecola intatta
Paratormone related peptide [S]
Pelvimetria
Pepsinogeno A (I)
Pepsinogeno C (II)
Peptide natriuretico tipo B (BNP o N-probnp)
PH ematico
PH-Metria esofagea (24 ore)
PH-Metria telemetrica
Piastrine (conteggio) [(Sg)]
Pielografia percutanea
Pielografia retrograda
Pielografia transpielostomica
Pink test
Piombo
Piridinolina
Piruvatochinasi (PK)
Plasminogeno
Plasmodi della malaria nel sangue ricerca diretta antigeni
Plasmodi della malaria nel sangue ricerca microscopica (Giemsa) / Goccia spessa
Plasmodi della malaria nel sangue ricerca microscopica (striscio sottile e goccia spessa previa colorazione specifica) e ricerca diretta antigeni (metodi immunologici)
Plasmodio falciparum anticorpi (titolazione mediante I.F.)
Pletismografia ad occlusione venosa degli arti superiori o inferiori
Pletismografia di altri distretti
Pletismografia di un arto
Pletismografia peniena
Pletismogramma
Pneumocistigrafia mammaria
Pneumocistis carinii nel broncolavaggio
Pneumocystis jirovecii in secrezioni respiratorie acidi nucleici
Pneumocystis jirovecii in secrezioni respiratorie esame microscopico e/o ricerca diretta
Pneumoencefalografia
Pneumografia retroperitoneale
Pneumomediastino
Poligrafia con videoregistrazione
Poligrafia dinamica
Polipeptide intestinale vasoattivo (VIP)
Polipeptide specifico tissutale (PPS)
Polisonnografia diurna o notturna
Porfirine totali e frazionate
Porfobilinogeno
Post coital test
Potassio
Potenziali evocati acustici
Potenziali evocati da stimolo laser (LEP)
Potenziali evocati motori. Arto superiore o inferiore
Potenziali evocati somato sensoriali. Per nervo o dermatomero
Potenziali evocati stimolo ed evento correlati
Potenziali evocati uditivi da stimolo elettrico
Potenziali evocati uditivi per ricerca di soglia
Potenziali evocati vestibolari (VEMPS)
Potenziali evocati visivi (VEP)
Prealbumina
Prelievo citologico
Prelievo dei villi coriali - villocentesi
Prelievo di sangue arterioso
Prelievo di sangue capillare
Prelievo di sangue fetale e biopsia
Prelievo di sangue venoso
Prelievo microbiologico
Prick by prick con allergeni freschi
Primidone
Proctorettosigmoidoscopia con endoscopio rigido
Proctorettosigmoidoscopia con endoscopio rigido con biopsia
Proctosigmoidoscopia attraverso orifizio artificiale
Profilo acilcarnitine plasmatiche con ms/ms
Profilo pressorio uretrale
Progesterone
Prolattina (PRL)
Prolattina (PRL). Dosaggi seriati dopo TRH (5)
Propeptide ammino-terminale del procollagene tipo 1 (P1NP)
Proteina 4 dell'epididimo umano (HE4). Dosaggio
Proteina C anticoagulante antigene [P]
Proteina C anticoagulante funzionale [P]
Proteina C reattiva (quantitativa)
Proteina cationica eosinofila (ECP)
Proteina legante il retinolo
Proteina S 100
Proteina S libera
Proteina S totale
Proteine plasmatiche (elettroforesi delle)
Proteine totali
Proteine urinarie (elettroforesi)
Protoporfirina IX eritrocitaria
Protozoi enterici ricerca acidi nucleici multiplex
Protozoi enterici ricerca diretta multipla antigeni fecali
Protozoi in materiali biologici diversi esame colturale
Protrombina frammenti 1, 2
Prova crociata di compatibilità trasfusionale
Prova crociata piastrinica
Prova di compatibilità molecolare pre-trapianto (reazione polimerasica a catena-fingerprint)
Pterine plasmatiche e urinarie
Pulsossimetria notturna
Pupillometria
Purine e loro metaboliti
Radiografia articolazione temporomandibolare monolaterale
Radiografia assiale della rotula
Radiografia completa degli arti inferiori e del bacino sotto carico
Radiografia completa del lattante
Radiografia completa del tubo digerente con mezzo di contrasto
Radiografia completa della colonna e del bacino sotto carico
Radiografia completa delle arcate dentarie
Radiografia con occlusale delle arcate dentarie
Radiografia degli arti inferiori (femore ginocchio e gamba)
Radiografia dei tessuti molli della faccia, del capo e del collo
Radiografia del braccio
Radiografia del gomito
Radiografia del gomito e dell'avambraccio
Radiografia del pancreas con contrasto
Radiografia del piede
Radiografia del piede e della caviglia
Radiografia del polso
Radiografia del polso e della mano
Radiografia del torace
Radiografia del tratto faringo-crico-esofageo-cardiale
Radiografia del tratto gastrointestinale superiore con mezzo di contrasto
Radiografia dell'addome
Radiografia dell'apparato urinario
Radiografia dell'arto superiore, senza altra indicazione
Radiografia dell'avambraccio
Radiografia dell'esofago con mezzo di contrasto
Radiografia dell'esofago, stomaco e duodeno con doppio mezzo di contrasto
Radiografia dell'utero gravido
Radiografia della caviglia
Radiografia della clavicola
Radiografia della colonna cervicale
Radiografia della colonna lombosacrale
Radiografia della colonna toracica (dorsale)
Radiografia della mano
Radiografia della pelvi con contrasto gassoso
Radiografia della pelvi con contrasto opaco
Radiografia della spalla
Radiografia della spalla e degli arti superiori
Radiografia della trachea
Radiografia dello scheletro in toto
Radiografia dello sterno
Radiografia dello stretto toracico superiore-studio dell'articolazione sternoclaveare
Radiografia di arcata dentaria
Radiografia di bacino e anca
Radiografia di coste, sterno e clavicola
Radiografia di vescica ileale
Radiografia emimandibola
Radiografia endorale
Radiografia ghiandole salivari con mezzo di contrasto
Radiografia morfometria vertebrale dorsale
Radiografia morfometria vertebrale lombare
Radiografia orbitale con contrasto
Radiografia sinusale con contrasto
Radiografia standard del cranio
Radiografia standard sacrococcige
Rame
Rame tissutale. Dosaggio
Reazione di Waaler Rose
Recettore solubile transferrina
Recettori degli estrogeni
Recettori del progesterone
Renina
Resistenza osmotica eritrocitaria (test di Simmel)
Resistenze delle vie aeree
Resistenze osmotico globulari (curva)
Reticolociti. Conteggio
Riarrangiamenti (delezioni e duplicazioni) di altri geni umani mediante MLPA e tecniche assimilabili (per ciascun gene)
Riarrangiamenti in BRCA1 mediante MLPA
Riarrangiamenti in BRCA2 mediante MLPA
Riarrangiamento ALK. In caso di negatività incluso: ROS1
Riarrangiamento del recettore delle cellule t (TCR)
Riarrangiamento EWSR1
Riarrangiamento gene DDIT3
Riarrangiamento gene FOXO1
Riarrangiamento geni delle immunoglobuline
Riarrangiamento IgH test qualitativo
Riarrangiamento IgH test quantitativo
Riarrangiamento IgK test qualitativo
Riarrangiamento IgK test quantitativo
Riarrangiamento TCR B test qualitativo
Riarrangiamento TCR B test quantitativo
Riarrangiamento TCR D test qualitativo
Riarrangiamento TCR D test quantitativo
Riarrangiamento TCR G test qualitativo
Riarrangiamento TCR G test quantitativo
Ricerca autoanticorpi immunoblotting
Ricerca del treponema al paraboloide
Ricerca di metastasi di tumori tiroidei
Ricerca di mucosa gastrica ectopica
Ricerca di mutazioni note/polimorfismi noti. Farmacogenetica dei geni del metabolismo dei farmaci: CYP2C19
Ricerca di mutazioni note/polimorfismi noti. Farmacogenetica dei geni del metabolismo dei farmaci: CYP2D6
Ricerca di mutazioni note/polimorfismi noti. Farmacogenetica in oncologia: UGT1A1
Ricerca mutazione (DGGE)
Ricerca mutazione (SSCP)
Rickettsie anticorpi (titolazione mediante I.F.)
Rickettsie anticorpi [anti proteus spp] (titolazione mediante agglutinazione) [Weil-Felix]
Rickettsie conorii anticorpi IgG e IgM
Ricostruzione tridimensionale TC
Rinomanometria con o senza test di provocazione
Rinoscopia
Risposte riflesse. H, F, blink reflex, riflesso bulbocavernoso, riflessi esterocettivi agli arti
RM (risonanza magnetica) addome inferiore con studio dinamico del pavimento pelvico
RM (risonanza magnetica) addome inferiore e zona pelvica
RM (risonanza magnetica) addome inferiore e zona pelvica, senza e con contrasto
RM (risonanza magnetica) cervello e tronco encefalico
RM (risonanza magnetica) colonna vertebrale
RM (risonanza magnetica) del bacino
RM (risonanza magnetica) del braccio
RM (risonanza magnetica) del collo
RM (risonanza magnetica) del ginocchio
RM (risonanza magnetica) del gomito
RM (risonanza magnetica) del massiccio facciale
RM (risonanza magnetica) del massiccio facciale complessivo
RM (risonanza magnetica) del piede
RM (risonanza magnetica) del polso
RM (risonanza magnetica) del rachide cervicale
RM (risonanza magnetica) del rachide dorsale
RM (risonanza magnetica) del rachide lombosacrale
RM (risonanza magnetica) del rachide sacrococcigeo
RM (risonanza magnetica) del torace
RM (risonanza magnetica) dell'addome superiore
RM (risonanza magnetica) dell'articolazione coxofemorale mono e/o bilaterale
RM (risonanza magnetica) dell'articolazione temporomandibolare monolaterale e/o bilaterale
RM (risonanza magnetica) dell'avambraccio
RM (risonanza magnetica) della caviglia
RM (risonanza magnetica) della colonna, senza e con contrasto
RM (risonanza magnetica) della coscia [RM del femore]
RM (risonanza magnetica) della gamba
RM (risonanza magnetica) della mammella bilaterale
RM (risonanza magnetica) della mammella monolaterale
RM (risonanza magnetica) della mammella, senza e con contrasto, bilaterale
RM (risonanza magnetica) della mammella, senza e con contrasto, monolaterale
RM (risonanza magnetica) della mano
RM (risonanza magnetica) della sella turcica
RM (risonanza magnetica) della spalla
RM (risonanza magnetica) delle orbite
RM (risonanza magnetica) delle rocche petrose. Incluso: relativo distretto vascolare
RM (risonanza magnetica) delle vie digestive
RM (risonanza magnetica) di inguine, scroto e/o pene
RM (risonanza magnetica) diffusione
RM (risonanza magnetica) endocavitaria
RM (risonanza magnetica) fetale
RM (risonanza magnetica) flussimetria liquorale quantitativa
RM (risonanza magnetica) perfusione
RM (risonanza magnetica) spettroscopia
RM (risonanza magnetica) studi funzionali attivazione corticale
RM (risonanza magnetica) urografia
RMN (risonanza magnetica nucleare) di pelvi, prostata e vescica
Roentgengrafia cardiaca con contrasto negativo
S-Adenosilmetionina. Dosaggio
S-Adenosilomocisteina. Dosaggio
Salmonella nelle feci esame colturale
Salmonelle anticorpi (E.I.A.)
Salmonelle anticorpi (titolazione mediante agglutinazione) [Widal]
Salmonelle da coltura identificazione biochimica e sierologica di gruppo
Salmonelle da coltura identificazione sierologica
Salmonelle e brucelle anticorpi (titolazione mediante agglutinazione) [Widal-Wright]
Schistosoma anticorpi o ricerca urinaria degli antigeni circolanti
Schistosoma haematobium in campioni urinari
Scintigrafia cerebrale con angioscintigrafia, studio completo
Scintigrafia cerebrale, statica, studio completo
Scintigrafia dei testicoli
Scintigrafia del midollo osseo total body
Scintigrafia del sistema linfatico
Scintigrafia della placenta
Scintigrafia delle ossa
Scintigrafia delle paratiroidi
Scintigrafia delle paratiroidi con indagine tomografica
Scintigrafia epatica
Scintigrafia epatica con indicatori positivi
Scintigrafia epatica per ricerca di lesioni angiomatose con indagine tomografica
Scintigrafia globale corporea con cellule autologhe marcate
Scintigrafia globale corporea con indicatori positivi di neoplasia o di flogosi
Scintigrafia globale corporea con traccianti immunologici e recettoriali
Scintigrafia linfatica e linfoghiandolare segmentaria
Scintigrafia mammaria con indicatori positivi di neoplasia
Scintigrafia miocardica con indicatori di lesione
Scintigrafia miocardica di perfusione
Scintigrafia ossea o articolare
Scintigrafia ossea o articolare o segmentaria trifasica
Scintigrafia ossea o articolare segmentaria
Scintigrafia ossea o articolare segmentaria polifasica
Scintigrafia polmonare
Scintigrafia renale
Scintigrafia renale con angioscintigrafia
Scintigrafia segmentaria con indicatori positivi di neoplasia o di flogosi
Scintigrafia segmentaria dopo scintigrafia total body
Scintigrafia sequenziale delle ghiandole salivari con studio funzionale
Scintigrafia sequenziale epatobiliare con valutazione della funzione colecistica e/o del reflusso duodeno-gastrico
Scintigrafia sequenziale renale
Scintigrafia splenica
Scintigrafia surrenalica corticale
Scintigrafia surrenalica midollare
Scintigrafia tiroidea
Scintigrafia tiroidea con captazione, con o senza prove farmacologiche
Scintigrafia tiroidea con indicatori positivi
Scintigrafia tiroidea con iodio-123
Screening allergologico per inalanti e alimenti [prick test]
Screening in fase solida anticorpi anti-HLA classe I e II. Isotipo IgG
Screening in fase solida anticorpi anti-hla classe I e II. Isotipo IgM
Screening in fase solida anticorpi anti-mica
Screening in fase solida specificità anticorpi anti-mica
Screening urinari errori congeniti del metabolismo
Screening/Identificazione mediante citotossicità di anticorpi anti-hla con pannello di linfociti B
Screening/Identificazione mediante citotossicità di anticorpi anti-hla con pannello di linfociti T
Sebometria
Selenio
Selezione nemaspermica per migrazione o su gradiente
Shigella nelle feci esame colturale
Shigelle da coltura identificazione biochimica e sierologica
Sigmoidoscopia con endoscopio flessibile
Sintesi di oligonucleotidi (ciascuno)
Sirolimus
Sodio
Somatostatina
Sondaggio gastrico frazionato
Sostanza amiloide ricerca
Sostanze d'abuso identificazione e/o dosaggio di singole sostanze e relativi metaboliti
Sostanze d'abuso test di screening
Spirometria
Spirometria globale con tecnica pletismografica
Spirometria separata dei due polmoni (metodica di Arnaud)
Stato HER2/neu
Stato mutazionale B-RAF
Stato mutazionale c-KIT
Stato mutazionale EGFR
Stato mutazionale H-RAS
Stato mutazionale K-RAS
Stato mutazionale K-RAS, N-RAS
Stato mutazionale PDGFRA
Stato mutazionale RET
Steroli. Dosaggio plasma
Stimolazione ripetitiva
Stimolazioni vestibolari rotatorie. Prove rotatorie, prove pendolari a smorzamento meccanico
Stratigrafia dell'articolazione temporomandibolare bilaterale
Stratigrafia dell'articolazione temporomandibolare monolaterale
Streptococco agalactiae nel tampone vagino-rettale esame colturale
Streptococco anticorpi anti antistreptolisina-o [TAS]
Streptococco anticorpi anti DNAsi B
Streptococcus pneumoniae antigeni nelle urine ricerca diretta
Streptococcus pyogenes nel tampone orofaringeo esame colturale
Strongyloides stercoralis anticorpi
Strongyloides stercoralis ricerca larve nelle feci
Studio articolare dinamico sotto stress e/o sottocarico
Studio del campo visivo
Studio del reflusso gastro-esofageo
Studio del reflusso vescico-ureterale
Studio del transito esofageo
Studio dell'adattabilità al buio
Studio dell'età ossea
Studio della motilità oculare
Studio della sensibilità al colore
Studio della sensibilità al contrasto
Studio della topografia corneale
Studio ecografico del reflusso gastroesofageo
Studio ecografico del tempo di svuotamento gastrico
Studio fisico-dosimetrico
Studio fisico-dosimetrico 3D con elaboratore su scansioni TC di elevata complessità
Studio fisico-dosimetrico con elaboratore per calcolo dose da somministrare
Studio fisico-dosimetrico con elaboratore su scansioni TC in modalità IMRT
Studio radiologico dell'occhio
Studio registrato del nistagmo (spontaneo, posizionale, provocato) / Videoculografia
Studio seriato dell'intestino tenue con singolo contrasto
Studio strumentale della conformazione della papilla ottica [HRT o GDX o OCT]
Succinilacetone urinario
Succo gastrico esame chimico completo
Sudore (esame con determinazione di NA+ e K+)
Sulfiti. Screening urine mediante sulfitest
Svuotamento gastrico: valutazione della funzione motoria gastrica
Swelling test
T(11:14)
T(12:21) test qualitativo
T(12:21) test quantitativo
T(14:18) test qualitativo
T(14:18) test quantitativo
T(15:17) test qualitativo
T(15:17) test quantitativo
T(1:19) test qualitativo
T(1:19) test quantitativo
T(4:11) test qualitativo
T(4:11) test quantitativo
T(8:21) test qualitativo
T(8:21) test quantitativo
T(9:22) test qualitativo
T(9:22) test quantitativo
TAC (tomografia assiale computerizzata) del rene
TAC (tomografia assiale computerizzata) dell'addome
Taenia solium [cisticercosi] anticorpi
Taenia solium [cisticercosi] immunoblotting (saggio di conferma)
TC (tomografia computerizzata)  dell'addome completo
TC (tomografia computerizzata) dei reni, senza e con contrasto
TC (tomografia computerizzata) del bacino
TC (tomografia computerizzata) del braccio
TC (tomografia computerizzata) del collo
TC (tomografia computerizzata) del colon
TC (tomografia computerizzata) del cranio-encefalo
TC (tomografia computerizzata) del cuore
TC (tomografia computerizzata) del fegato multifasica
TC (tomografia computerizzata) del ginocchio
TC (tomografia computerizzata) del gomito
TC (tomografia computerizzata) del massiccio facciale
TC (tomografia computerizzata) del piede
TC (tomografia computerizzata) del polso
TC (tomografia computerizzata) del rachide e dello speco vertebrale
TC (tomografia computerizzata) del rachide e dello speco vertebrale cervicale
TC (tomografia computerizzata) del rachide e dello speco vertebrale toracico
TC (tomografia computerizzata) del rachide e dello speco vertebrale, senza e con contrasto
TC (tomografia computerizzata) del rachide, dello speco vertebrale lombosacrale e del sacro coccige
TC (tomografia computerizzata) del torace
TC (tomografia computerizzata) dell'addome inferiore
TC (tomografia computerizzata) dell'addome superiore
TC (tomografia computerizzata) dell'articolazione coxofemorale
TC (tomografia computerizzata) dell'arto inferiore
TC (tomografia computerizzata) dell'arto inferiore, senza e con contrasto
TC (tomografia computerizzata) dell'arto superiore
TC (tomografia computerizzata) dell'arto superiore, senza e con contrasto
TC (tomografia computerizzata) dell'avambraccio
TC (tomografia computerizzata) dell'intestino tenue (con enteroclisi)
TC (tomografia computerizzata) dell'orecchio
TC (tomografia computerizzata) della caviglia
TC (tomografia computerizzata) della caviglia e del piede
TC (tomografia computerizzata) della coscia [TC del femore]
TC (tomografia computerizzata) della gamba
TC (tomografia computerizzata) della mano
TC (tomografia computerizzata) della sella turcica
TC (tomografia computerizzata) della spalla
TC (tomografia computerizzata) delle arcate dentarie [DENTALSCAN]
TC (tomografia computerizzata) delle ghiandole salivari
TC (tomografia computerizzata) delle orbite
TC (tomografia computerizzata) di ginocchio e gamba
TC (tomografia computerizzata) di gomito e avambraccio
TC (tomografia computerizzata) di polso e mano
TC (tomografia computerizzata) di spalla e braccio
TC (tomografia computerizzata) total body
TC (tomografia computerizzata) urografia
Telecuore con esofago baritato
Teleradiografia del cranio
Teletermografia osteoarticolare
Tempo di botroxina (reptilase)
Tempo di emorragia sec. mielke
Tempo di lisi euglobulinica
Tempo di protrombina (PT)
Tempo di transito intestinale
Tempo di trombina (TT)
Tempo di tromboplastina parziale attivata (APTT)
Tenorrafia
Teofillina
Test cardiovascolare da sforzo al tallio
Test cardiovascolare da sforzo con cicloergometro o con pedana mobile
Test cardiovascolari per valutazione di neuropatia autonomica
Test clinico della funzionalità vestibolare
Test da sforzo cardiopolmonare
Test da sforzo dei due gradini di masters
Test del cammino con valutazione della saturazione arteriosa [walking test]
Test del siero autologo
Test del sudore
Test della memoria. Memoria implicita, esplicita, a breve e lungo termine, test di attenzione, test di abilità di lettura (somministrazione e interpretazione)
Test della scala di memoria di Wechsler [WMS] (somministrazione e interpretazione)
Test delle abilità visuo spaziali (somministrazione e interpretazione)
Test delle funzioni esecutive (somministrazione e interpretazione)
Test di aggregazione piastrinica
Test di Bernstein
Test di broncodilatazione farmacologica
Test di deterioramento o sviluppo intellettivo (somministrazione e interpretazione)
Test di distribuzione della ventilazione con gas non radioattivi
Test di emolisi al saccarosio
Test di equilibrazione peritoneale
Test di falcizzazione
Test di funzionaltà piastrinica (PFA)
Test di Ham
Test di inibizione delle IgE specifiche con allergene specifico
Test di intelligenza (somministrazione e interpretazione)
Test di intolleranze o allergie sulla congiuntiva
Test di ischemia prolungata
Test di kleihauer (ricerca emazie fetali)
Test di permeabilità intestinale (test del lattulosio e mannitolo)
Test di provocazione bronchiale con agente broncocostrittore
Test di provocazione e curva tonometrica per glaucoma
Test di resistenza alla proteina C attivata
Test di stimolazione elettrica al promontorio
Test di stimolazione linfocitaria (per mitogeno)
Test di stimolazione linfocitaria con antigeni specifici
Test di tolleranza/provocazione con farmaci, alimenti e additivi
Test di valutazione del carico familiare e delle strategie di coping (somministrazione e interpretazione)
Test di valutazione della disabilità sociale (somministrazione e interpretazione)
Test di valutazione della risposta motoria alla levodopa/apomorfina
Test epicutanei a lettura ritardata [patch test]
Test epicutanei a lettura ritardata per serie professionali, metalli e ortopedici
Test epicutaneo in aperto [open test]
Test funzionali obiettivi dell'occhio (test di Hess-Lancaster)
Test funzionali pre-trapianto (HTLp, CTLp)
Test intracarotideo con amobarbitale
Test neurofisiologici per la valutazione del sistema nervoso vegetativo
Test per tetania latente
Test percutanei e intracutanei a lettura immediata (fino a 12 allergeni)
Test percutanei e intracutanei a lettura immediata e ritardata per farmaci
Test percutanei e intracutanei a lettura immediata per veleno di imenotteri
Test polisonnografici del livello di vigilanza
Test posturografico
Test proiettivi e della personalità (somministrazione e interpretazione)
Test stabilometrico statico e/o dinamico su pedana
Testosterone
Testosterone libero
Tine test (reazione cutanea alla turbecolina)
Tipizzazione eritrocitaria per D variant
Tipizzazione geni KIR in trapianto mismatch
Tipizzazione genomica locus A (HLA-A) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus A (HLA-A) - bassa risoluzione
Tipizzazione genomica locus A (HLA-A) mediante sequenziamento diretto
Tipizzazione genomica locus B (HLA-B) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus B (HLA-B) - bassa risoluzione
Tipizzazione genomica locus B (HLA-B) mediante sequenziamento diretto
Tipizzazione genomica locus C (HLA-C) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus C (HLA-C) - bassa risoluzione
Tipizzazione genomica locus C (HLA-C) mediante sequenziamento diretto
Tipizzazione genomica locus DP (HLA-DP) mediante sequenziamento diretto
Tipizzazione genomica locus DPA1 (HLA-DPA1) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DPB1 (HLA-DPB1) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DQ (HLA-DQ) mediante sequenziamento diretto
Tipizzazione genomica locus DQA1 (HLA-DQA1) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DQB1 (HLA-DQB1) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DQB1 (HLA-DQB1) - bassa risoluzione
Tipizzazione genomica locus DR (HLA-DR) mediante sequenziamento diretto
Tipizzazione genomica locus DRB (HLA-DRB1 e DRB3, DRB4, DRB5) - alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DRB (HLA-DRB1 e DRB3, DRB4, DRB5) - bassa risoluzione
Tipizzazione genomica locus DRB1. Alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DRB3. Alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DRB4. Alta risoluzione
Tipizzazione genomica locus DRB5. Alta risoluzione
Tipizzazione sierologica HLA classe I (Fenot. compl. loci A, B, C, o loci A, B)
Tipizzazione sierologica HLA classe II (Fenot. compl. loci DR, DQ o locus DP)
Tipizzazione sottopopolazioni di cellule del sangue (per ciascun anticorpo)
Tireoglobulina (TG)
Tireotropina (TSH)
Tireotropina (TSH): dosaggi seriati dopo TRH (4)
Tireotropina [TSH] test reflex
Tiroxina libera (FT4)
Tomografia [stratigrafia] articolazione temporomandibolare
Tomografia [stratigrafia] contemporanea a esame di: ghiandole salivari, trachea
Tomografia [stratigrafia] del mediastino
Tomografia [stratigrafia] della laringe
Tomografia [stratigrafia] delle arcate dentarie
Tomografia [stratigrafia] di segmento scheletrico
Tomografia [stratigrafia] renale
Tomografia [stratigrafia] toracica bilaterale
Tomografia [stratigrafia] toracica monolaterale
Tomografia a emissione di positroni [PET TC] miocardica
Tomografia a emissione di positroni [PET] cerebrale qualitativa / quantitativa
Tomografia ad emissione di positroni [PET TC] miocardica di perfusione a riposo e da stimolo
Tomografia ad emissione di positroni [PET] cerebrale con altri radiofarmaci
Tomografia ad emissione di positroni [PET] segmentaria ai fini di piano dosimetrico
Tomografia retinica (OCT) a luce coerente
Tomoscintigrafia [G-SPET] miocardica di perfusione a riposo
Tomoscintigrafia [SPET] cerebrale con tracciante di perfusione
Tomoscintigrafia [SPET] cerebrale con traccianti recettoriali o indicatori positivi di neoplasia
Tomoscintigrafia [SPET] miocardica con indicatori di lesione
Tomoscintigrafia [SPET] miocardica con tracciante di innervazione o recettoriale o neurorecettoriale o di metabolismo
Tomoscintigrafia [SPET] miocardica di perfusione a riposo o dopo stimolo
Tomoscintigrafia [SPET] segmentaria ai fini di piano dosimetrico
Tomscintigrafia [PET] globale corporea
Tonometria
Toracoscopia transpleurica
Tossina difterica anticorpi
Tossina tetanica anticorpi
Toxocara anticorpi
Toxoplasma acidi nucleici in materiali biologici ricerca qualitativa/quantitativa
Toxoplasma anticorpi (E.I.A.)
Toxoplasma anticorpi (titolazione mediante agglutinazione) [test di Fulton]
Toxoplasma anticorpi (titolazione mediante I.F.)
Toxoplasma anticorpi IgG e IgM
Toxoplasma anticorpi immunoblotting per IgG e IgM (saggio di conferma) per classe di anticorpi
Tracciato dell'impulso carotideo con elettrodo ECG
Tracheoscopia attraverso stoma artificiale
Transferrina
Transferrina (capacità ferrolegante)
Transferrina desialata (CDT)
Transilluminazione dei seni nasali
Transilluminazione di cranio di neonato
Traslocazione (11:14)
Traslocazione (2:17)
Traslocazione (2:5), (1:2)
Traslocazione (7:16)
Traslocazione (8:14), (2:8), (8:22), (8:9), (3:8)
Traslocazione (9:14)
Traslocazione (X:18)
Traslocazione der(17)t(X:17)
Traslocazione t(11:18), t(1:14), t(3:14)
Traslocazione t(12:15)
Traslocazione t(14:18)
Traslocazione t(2:12)
Treponema pallidum anticorpi (E.I.A.)
Treponema pallidum anticorpi (I.F.) [FTA-ABS]
Treponema pallidum anticorpi (ricerca qualitatativa mediante emoagglutinazione passiva) [TPHA]
Treponema pallidum anticorpi (ricerca quantitativa mediante emoagglutinazione passiva) [TPHA]
Treponema pallidum anticorpi anti cardiolipina (flocculazione) [VDRL] [RPR]
Treponema pallidum anticorpi anti cardiolipina (flocculazione) [VDRL] [RPR] quantitativa
Treponema pallidum sierologia della sifilide. Anticorpi EIA/CLIA e/o TPHA [TPPA] più VDRL [RPR]
Tri test: alfafetoproteina (AFP), HCG totale o frazione libera, estriolo (E3). Determinazioni di rischio prenatale per anomalie cromosomiche e difetti del tubo neurale
Trichinella anticorpi
Trichomonas vaginalis nel secreto vaginale esame colturale
Trichomonas vaginalis, esame colturale e/o ricerca diretta antigeni
Trigliceridi
Triodotironina libera (FT3)
Tripanosoma cruzi anticorpi
Tripanosomi nel sangue ricerca microscopica
Tripsina
Triptasi
Trombina - Antitrombina III complesso (TAT)
Trombossano B2
Troponina I
Troponina T
Urato
Urea
Ureteroscopia
Uretrocistoscopia
Uretrocistoscopia con biopsia
Uretrografia
Uretroscopia
Uretroscopia trans-perineale
Urine conta di addis
Urine esame completo
Urine esame morfologico a fresco
Urine esame parziale (acetone e glucosio quantitativo)
Urine ricerca di spermatozoi
Urografia endovenosa
Valore ematocrito
Valutazione del livello di autonomia nella cura della propria persona (ADL primarie o di base)
Valutazione del livello di autonomia nelle attività di vita domestica e aree di vita principale (ADL secondarie e\o IADL)
Valutazione del ricircolo di fistola arterovenosa
Valutazione della portata della fistola arterovenosa
Valutazione della soglia di sensibilità vibratoria
Valutazione della ventilazione e dei gas espirati e relativi parametri
Valutazione delle gastroenterorragie
Valutazione di ampiezza del movimento
Valutazione e assistenza protesica
Valutazione EMG dinamica del cammino
Valutazione funzionale delle funzioni corticali superiori
Valutazione funzionale globale
Valutazione funzionale segmentaria
Valutazione globale del livello di autonomia (ADL primarie o di base e ADL secondarie e\o IADL)
Valutazione manuale di funzione muscolare
Valutazione monofunzionale del dolore
Valutazione monofunzionale del movimento
Valutazione monofunzionale del sistema cardiovascolare e dell'apparato respiratorio
Valutazione monofunzionale dell'apparato digerente [disfagia-turbe della defecazione]
Valutazione monofunzionale della voce e dell'eloquio [afasia-disartria]
Valutazione monofunzionale delle funzioni delle articolazioni e delle ossa
Valutazione monofunzionale delle funzioni genito urinarie [turbe vescico minzionali-perineali]
Valutazione monofunzionale delle funzioni mentali globali
Valutazione monofunzionale delle funzioni muscolari [forza-tono-resistenza]
Valutazione monofunzionale delle funzioni vestibolari [equilibrio]
Valutazione ortesica
Valutazione ortottica con studio completo della motilità oculare
Valutazione psichiatrica dello stato mentale
Velocità di conduzione nervosa motoria
Velocità di conduzione nervosa sensitiva
Velocità di sedimentazione delle emazie (VES)
Verifica beneficio protesico. Audiometria tonale/vocale protesica
Vesciculografia seminale con contrasto
Vettocardiografia
Vibrio da coltura identificazione biochimica e sierologica
Vibrio nelle feci esame colturale
Videoendoscopia delle vie aeree e digestive superiori (VADS)
Virus [echo, polio, coxsackie, enterovirus] anticorpi IgG e IgM
Virus acidi nucleici in materiali biologici ibridazione (previa reazione polimerasica a catena)
Virus acidi nucleici in materiali biologici ibridazione (previa retrotrascrizione-reazione polimerasica a catena)
Virus acidi nucleici in materiali biologici ibridazione diretta
Virus acidi nucleici in materiali biologici. ricerca qualitativa/quantitativa
Virus adenovirus anticorpi (E.I.A.)
Virus adenovirus anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus adenovirus antigeni ricerca diretta nelle feci
Virus adenovirus in materiali biologici esame colturale
Virus anticorpi (Titolazione mediante F.C.)
Virus anticorpi immunoblotting Virus anticorpi immunoblotting
Virus antigeni ricerca diretta in materiali biologici (Agglutinazione passiva) (Adenovirus, Rotavirus, Virus dell'apparato gastroenterico)
Virus antigeni ricerca diretta in materiali biologici (E.I.A.) (Adenovirus, Parvovirus B19, Rotavirus)
Virus antigeni ricerca diretta in materiali biologici (I.F.) (Citomegalovirus, Herpes, Virus dell'apparato respiratorio)
Virus antigeni ricerca diretta in materiali biologici non altrimenti specificato
Virus astrovirus ricerca antigene diretta nelle feci
Virus citomegalovirus anticorpi (E.I.A.)
Virus citomegalovirus anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus citomegalovirus anticorpi IgG e IgM
Virus citomegalovirus anticorpi IgM (E.I.A.)
Virus citomegalovirus da coltura identificazione mediante ibridazione
Virus citomegalovirus in materiali biologici diversi ricerca mediante esame colturale
Virus citomegalovirus in materiali biologici diversi ricerca mediante esame colturale (metodo rapido)
Virus citomegalovirus nel latte materno e nel tampone faringeo esame colturale (metodo tradizionale)
Virus citomegalovirus nel sangue acidi nucleici identificazione mediante ibridazione
Virus citomegalovirus nel sangue esame colturale (metodo tradizionale)
Virus citomegalovirus nell'urina acidi nucleici identificazione mediante ibridazione
Virus citomegalovirus nell'urina esame colturale (metodo tradizionale)
Virus citomegalovirus. ricerca antigeni su granulociti (antigenemia) (IF o EIA)
Virus citomegalovirus: analisi qualitativa del DNA
Virus citomegalovirus: analisi quantitativa del DNA
Virus coxsackie [B1, B2, B3, B4, B5, B6] anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus coxsackie [B1, B2, B3, B4, B5, B6] anticorpi (titolazione mediante I.F.)
Virus da coltura identificazione (mediante I.F.)
Virus da coltura identificazione (mediante M.E.)
Virus da coltura identificazione (mediante neutralizzazione)
Virus echo (titolazione mediante I.F.)
Virus enterici ricerca acidi nucleici multiplex
Virus epatite A [HAV] anticorpi
Virus epatite A [HAV] anticorpi IgG e IgM per sospetta infezione acuta
Virus epatite A [HAV] anticorpi IgG per controllo stato immunitario
Virus epatite A [HAV] anticorpi IgM
Virus epatite B [HBV] acidi nucleici ibridazione (previa reazione polimerasica a catena)
Virus epatite B [HBV] acidi nucleici ibridazione diretta
Virus epatite B [HBV] analisi di mutazione del DNA per rilevamento resistenze ai farmaci antivirali
Virus epatite B [HBV] analisi qualitativa di HBV DNA
Virus epatite B [HBV] anticorpi HBcAg
Virus epatite B [HBV] anticorpi HBcAg IgM
Virus epatite B [HBV] anticorpi HBeAg
Virus epatite B [HBV] anticorpi HBsAg
Virus epatite B [HBV] antigene HBeAg
Virus epatite B [HBV] antigene HBsAg
Virus epatite B [HBV] antigene HBsAg (saggio di conferma)
Virus epatite B [HBV] DNA-polimerasi
Virus epatite B [HBV] tipizzazione genomica
Virus epatite C [HCV] analisi di mutazione del DNA per rilevamento resistenze ai farmaci antivirali
Virus epatite C [HCV] analisi qualitativa di HCV RNA
Virus epatite C [HCV] analisi quantitativa di HCV RNA
Virus epatite C [HCV] anticorpi
Virus epatite C [HCV] immunoblotting (saggio di conferma)
Virus epatite C [HCV] tipizzazione genomica
Virus epatite C antigene
Virus epatite delta [HDV] anticorpi
Virus epatite delta [HDV] anticorpi IgG e IgM
Virus epatite delta [HDV] anticorpi IgM
Virus epatite delta [HDV] antigene HDVAg
Virus epatite E [HEV] anticorpi
Virus epstein barr [EBV] analisi qualitativa/quantitativa del DNA
Virus epstein barr [EBV] anticorpi (EA o EBNA o VCA) (E.I.A.)
Virus epstein barr [EBV] anticorpi (EA o EBNA o VCA) (titolazione mediante I.F.)
Virus epstein barr [EBV] anticorpi EBNA + VCA IgG + VCA IgM
Virus epstein barr [EBV] anticorpi eterofili (test rapido)
Virus epstein barr [EBV] anticorpi eterofili [R. Paul Bunnel Davidsohn]
Virus genotipizzazione
Virus HBV [HBV] reflex. Antigene HBsAg + anticorpi anti HBsAg + anticorpi anti HBcAg
Virus herpes anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus herpes simplex (tipo 1 e 2) anticorpi IgG
Virus herpes simplex (tipo 1 o 2) anticorpi
Virus immunodef. acquisita [HIV 1-2] anticorpi
Virus immunodef. acquisita [HIV 1] antigene P24 (E.I.A.)
Virus immunodef. acquisita [HIV 1] antigene P24 da colture linfocitarie (E.I.A.)
Virus immunodef. acquisita [HIV 2] anticorpi immunoblotting (saggio di conferma)
Virus immunodef. acquisita [HIV]: Analisi di mutazione dell'acido nucleico per rilevamento resistenze ai farmaci antivirali
Virus immunodeficenza acquisita [HIV 1-2] .Test combinato anticorpi e antigene P24
Virus immunodeficenza acquisita [HIV] analisi qualitativa di DNA provirale
Virus immunodeficenza acquisita [HIV] analisi quantitativa di RNA
Virus immunodeficienza acquisita [HIV 1-2] anticorpi immunoblotting (saggio di conferma)
Virus immunodeficienza acquisita [HIV 1] anticorpi anti antigene P24 (E.I.A.)
Virus immunodeficienza acquisita [HIV 1] anticorpi immunoblotting (saggio di conferma)
Virus in materiali biologici esame colturale
Virus in materiali biologici esame colturale (metodo rapido)
Virus in materiali biologici esame colturale (metodo tradizionale)
Virus morbillo anticorpi (E.I.A.)
Virus morbillo anticorpi (I.F.)
Virus morbillo anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus morbillo anticorpi IgG e IgM
Virus norovirus antigeni ricerca diretta nelle feci
Virus papillomavirus [HPV] in materiali biologici mediante ibridazione diretta
Virus papillomavirus [HPV] tipizzazione genomica
Virus papillomavirus [HPV]. Analisi qualitativa/quantitativa DNA
Virus parotite anticorpi (E.I.A.)
Virus parotite anticorpi (I.F.)
Virus parotite anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus parotite anticorpi IgG e IgM
Virus parvovirus b19 anticorpi IgG e IgM
Virus respiratori ricerca acidi nucleici multiplex
Virus respiratorio sinciziale anticorpi (I.F.)
Virus respiratorio sinciziale anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus respiratorio sinciziale ricerca anticorpi (E.I.A.)
Virus respiratorio sinciziale ricerca diretta in materiali biologici
Virus retrovirus ricerca anticorpi anti HTLV1-HTLV2
Virus rosolia anticorpi (titolazione mediante I.H.A.)
Virus rosolia anticorpi IgG per controllo stato immunitario
Virus rosolia IgG e IgM (incluso test di avidità IgG)
Virus rotavirus antigeni ricerca diretta nelle feci
Virus varicella zoster anticorpi (E.I.A.)
Virus varicella zoster anticorpi (I.F.)
Virus varicella zoster anticorpi (titolazione mediante F.C.)
Virus varicella zoster anticorpi IgG ed eventuali IgM
Viscosità ematica
Viscosità plasmatica
Vitamina D (1,25 OH)
Vitamina D (25 OH)
Vitamine idrosolubili: dosaggio plasmatico
Vitamine liposolubili: dosaggio plasmatico
Wilms tumor 1 test quantitativo
Xilosio (test di assorbimento)
Yersinia da coltura identificazione biochimica
Yersinia nelle feci esame colturale
Zinco
Zincoprotoporfirina [(Sg)er]
